Capítulo 11. Presente.

Advertencia:
Lea este capítulo bajo su propio riesgo y de comenzar, no me hago responsable por la pérdida de su estabilidad emocional por lo que inmediatamente usted me libra de todo culpa por ello.

Magnus.

Al llegar a Cromanoff, los guardias me informan que Gregorie se encuentra en su habitación así que corro a reunirme con él, pues no hay tiempo que perder dado todo el lío en el que estamos metidos.

—Primo. —Saluda cuando me adentro a su alcoba.

—Primo —respondo, yendo directamente a su cama —¿Dónde se encuentra Elisenda?

—Con sus padres, están aprovechando su estadía en Klimward para pasar tiempo con Zachary.

—Es decir que estamos libres de esposas.

—Diría que tengo tiempo para mi pero no es así. Cromanoff esta entrando en crisis por los sucesos de ayer. Hoy me he reunido con el representante del pueblo y me informó que hay un descontento social unánime por la muerte de los guardias.

—Tú eres el rey, Gregorie. Una palabra tuya debe silenciarlos por completo.

—No funciona así. Yo escucho al pueblo, hago valer las leyes y ahora ellos exigen lo mismo de mi parte. El asesinato no esta delegado como castigo en Cromanoff, así que lo que sucedió ayer y esta madrugada es una violación a nuestra constitución. Tienen todo el derecho a estar enojados conmigo.

—Es tu culpa —recrimino —. Por tener leyes tan débiles. Esto no es una democracia, Gregorie, es una monarquía.

—Y será una anarquía de llegarse a crear una guerra civil por esto.

Una guerra civil es lo último que necesitamos ahora, todos mis esfuerzos están dirigidos en encontrar a los Malhore. No tengo tiempo para lidiar con un pueblo enojado.

—¿Qué piensas hacer? —Cuestiono intrigado.

—Mediar, aunque sé que el pueblo no quiere eso. Están enojados contigo. Quieren que pagues de alguna manera y que termine toda relación contigo. No les agradó el hecho que impartieras penas que no cobijamos.

—Es ridículo. Sabes porqué lo hice.

—Y estoy de tu parte. Créeme que no te recrimino, pero debes ayudarme a buscar una solución.

—Modifica tus leyes, incrementa la muerte como castigo a la traición de la corona.

—Lo hice. Me dedique a eso toda la mañana y la reacción del pueblo no fue favorable, tanto fue así, que hay personas que aprovechándose de esa situación.

—¿De qué hablas? ¿Quiénes?

—Se ha formado un sindicato y Athena esta mañana me dijo algo que podría ayudarnos.

—¿Quién es Athena? —Cuestiono confundido.

—Mi doncella —explica con naturalidad —. A la que me pediste despedir.

—¿La llamas con tal ligereza? Yo ni siquiera recuerdo el nombre de la doncella de Emily y sé que su madre ayudó a la mía cuando yo estaba a punto de nacer.

—Eso es porque eres poco empático pero yo no soy así. Así que mejor escucha lo que ella me comentó.

Se sienta a un lado de la cama y toma un cojín para colocarlo sobre sus piernas y apoyar sus codos en este.

—Al parecer hay un reunión con los familiares de los guardias muertos.

—¿Sobre qué?

—Contra nosotros, contra mi. Se dice que los rebeldes de Lacrontte los han contactado para unirse a su causa.

—¿Ella como sabe sobre eso? —Indago de inmediato.

—Uno de los guardias era su vecino y la información llegó a sus padres y de ellos pasó a ella.

—Demasiado sospechoso, puede ser una trampa.

—Pensé lo mismo y por ello envié a 2 hombres a registrarse.

—¿Debes registrarte para ir a esa estúpida reunión de traidores?

—Si, y mis enviados trajeron más información —explica antes de que pueda discrepar —. Efectivamente son rebeldes de Lacrontte que incitan al odio en mi reino, y para asistir se debe asegurar el anonimato de todos los presentes por lo que se debe portar un velo oscuro sobre la ropa informal y decir una palabra clave antes de ingresar.

—¿Es decir que se lo dirán a alguien y esa persona se lo dirá a otro y así se ira pasando la voz?

—Exacto. Eso también sirve para descartar personas.

—¿Y cómo lo sabremos nosotros si los 2 hombres que enviaste al registro no son allegados a nadie del círculo?

—Ahí es donde entra Athena. Como te comenté son vecinos de los padres de un guardia asesinado y también estará dentro de la reunión así que cuando la clave llegue a él, su hija también lo sabrá y nos lo dirá a nosotros.

—¿Por qué habrán de decírselos? Son sus vecinos deben de saber que Athena es tu doncella. Sería demasiado estúpido compartir la información con alguien que trabaja para la monarquía.

—Ellos creen que tenían una relación. No dudarán de una novia dolida.

—¿Qué te hace pensar que no es cierto? —alego —. Mis sospechas vuelven a recaer en ella. Es obvio que tú le atraes y quizás por ello te ocultó su relación con ese sujeto.

—No me subestimes, primo. Tengo hombres custodiando su casa. Una vez tengamos la clave traerán sigilosamente hasta acá a su padre y tomaran a Athena presa para que así tenga oportunidad de desmantelar su plan antes de irnos, si es que existe uno o de otra forma daré la orden de asesinarlos si se trata de una emboscada por lo que no los dejaremos libres hasta no regresar sanos y salvos de ese lugar.

—Excelente —lo felicito —. Y ahora dime cuales son nuestros dichosos seudónimos, porque supongo tienes la intención que asistamos.

—Eventualmente. Supones bien. Cualquier hombre que enviemos no sería capaz de reunir cada detalle de lo que allí se hable como nosotros y a nuestro favor tenemos el velo que nos permitirá movernos entre ellos.

—No pienso arriesgarme tan fácil. Esto podría ser un teatro de Aleta para cazarnos. —sigo insistiendo —. Así que si quieres que vaya y sin tener en cuenta tus medidas, necesito que hayan soldados acordonando la zona por si hay un atentado tengamos con que defendernos.

—Se llama Athena —me corrige —. Y me parece bien. Es una medida astuta y calculada. Podríamos infiltrar soldados vestidos de civiles en las calles para no generar sospechas.

—Pues deberíamos empezar desde ahora porque si se unen cuando nosotros estemos de camino generará sospecha. Ahora ¿cuál es la palabra clave?

—Ese es el problema. Debemos esperar para saberlo pues se supone que se correrá la voz entre conocidos para que ningún ajeno puede infiltrarse y entorpecer sus planes contándonoslo. Cuando ella sepa vendrá a nosotros.

Las estupideces de esperar la cooperación de otros me resulta desesperante. No estoy acostumbrado a la ayuda de nadie y menos de una doncella.

—Por cierto, en la reunión yo seré Sir Koren y tú serás Lord Leono. ¿Qué tal?

—¿Leono? ¿Qué porquería es esa?

—Significa León y Koren es verde.

—Te superas en ridiculeces cada día más. —me recuesto en su cama, notando algo peculiar en su mesa de noche. —¿Qué se supone que es esa cosa? —me aproximo a tomar un cofre café con remaches dorados que figura sobre la madera.

—Es un regalo de Athena para Zachary.

Lo agarro y abro sin esperar alguna autorización y en su interior descubro que se trata de una caja musical donde estúpido oso con corona gira.

—Patético. Si uno de mis sirvientes me regala algo así, lo estrellare sobre su cabeza.

—No tiene nada de malo, a Elisenda también le gustó.

—Si le agradó es porque seguro no sabe quien lo obsequió.

Paso la mano por la mesa con fuerza, llevándome consigo el cofre, el cual cae al suelo estrepitosamente. En cuestión de segundos se abre una grieta entre los engranajes de la pieza, de donde sale un papel.

—¿Por qué hiciste eso? —Me reclama.

—Ay se me cayó. —Finjo inocencia mientras me inclino para tomar la nota, leyéndola en voz alta.

Amar es un regalo que muchos están dispuestos a entregar y pocos a recibir, quizás porque no están interesados, son muy distraídos, están comprometidos o ya aceptaron ese obsequio de alguien más.
Espero algún día reciba el mío.

Athena.

Pero ¿qué es esta ridiculez? En verdad esto es patético, completamente estúpido.

—Júrame que no te gusta esa mujer en lo más mínimo.

—Te doy mi palabra. Por mi hijo.

—Bien, entonces esto. —Levanto la nota en lo alto y la rompo por el centro hasta crear pequeños pedazos —. Hay que desaparecerlo antes que Elisenda lo note y por tu bien, ponle limites a esa mujer. Todo comienza con una sonrisa y termina en la cama con un matrimonio arruinado.

—Creo que estas exagerando.

—Si hay algo que aprendí cuando invite a Vanir al palacio y luego vi a Emily en el periódico con Stefan, es lo mucho que molesta ver a tu pareja con una persona que está interesada en ella y que aún sabiendo lo mucho que eso puede molestarte, lo sigue viendo. —explico — Dime, ¿qué sentirías si algún hombre pretende a Elisenda y ella aún así recibe sus regalos?

—Ya lo habría borrado de este mundo.

—Entonces ya sabes cómo puede sentirse ella si continúas con este juego tonto con la doncella.

—Desde que me casé nunca he mirado a otra mujer de otra forma.

—Más te vale que siga siendo así. Los Lacrontte podemos ser mercenarios, asesinos y egoístas pero respetamos el matrimonio hasta el fin de nuestros días.

—Elisenda es el amor de mi vida. Nunca deshonraría lo nuestro por nadie. Ella al igual que Emily contigo, me tiene en su mano.

—De ser así deberías comenzar delegándola a otras funciones.

Llevo las manos a mi bolsillo, sacando el collar de mariposa que Saltamontes le regaló a mi esposa para dejarlo aquí y cuando Emily pregunte por él fingiré que lo he perdido, pero extrañamente me doy cuenta que hay algo más en el fondo. Lo halo con descuido encontrándome una prenda de encaje blanco. La ropa interior de mi esposa.

—¿Qué es eso? —Cuestiona mi primo.

—Un collar ¿no lo ves? —Intento cambiar de tema mientras coloco la joya en la mesa y escondo la lencería en un puño con mi mano.

—Me refiero a lo otro. ¿Usas pañuelos de encaje?

—Si —invento —Mi sastre me dijo que era elegante.

—¿En serio? —inquiere incrédulo. —Déjame verlo ¿tiene alguna forma en especial? Le pediré al mío que fabrique uno igual.

Levanto la mano para evitar que lo alcance, acto que lo hace sospechar aún más. Se estira pero yo me muevo de sitio, rodando hacia el otro lado de la cama.

—¿Qué escondes ahí, Magnus? —enarca las cejas al preguntar.

—Ya te he dicho que es un pañuelo. — intento meterlo en el bolsillo de mi pantalón nuevamente.

—Entonces porque no quieres enseñármelo.

—Porque es personal. Los pañuelos son individuales, no puedes tocarlo.

—Es mejor que me digas que es otra cosa y que por ende no puedes mostrarla.

—Bien —acepto —. Se trata de algo más que solo verás si me das un tiro aquí mismo, de otra manera nunca llegarán a captarlo tus ojos.

—Es algo de Emily ¿no? —inquiere perspicaz.

—Si y por ello nunca vas a tocarlo.

—¡Que pervertido! —alega cuando entiende de que se trata. —¿Por qué traes eso en el bolsillo? ¿Es algún amuleto para la buena suerte? —puedo sentir la burla en su voz.

—No voy a hablar de la ropa interior de mi esposa contigo. —Sentencio con seriedad.

—¿Se la robaste de un cajón antes de venir? ¿Así de loco te tiene?

—Gregorie, no agotes mi paciencia.

—¿La vas a colocar como bandera de Lacrontte? Si lo haces, yo prometo poner una de Elisenda aquí.

—Ya déjame en paz. —Bramo con enojo.

—De acuerdo —cede, levantando sus manos en señal de derrota. —No obstante quiero preguntarte algo y necesito que me respondas con la verdad.

—Esta bien. —Acepto, dada la seriedad con la que habla.

—¿Hay algo que deba cambiar de la oficina?

El escuchar aquello me hace reír a carcajadas, como nunca antes lo había hecho frente a Gregorie.

—Si, supongo que te debo un nuevo sillón.

—¡Que asco! Elisenda se recostó ahí por la mañana.

—Lo siento. —me encojo de hombros. —Pero no puedo evitarlo. No sé que es más adictivo, ella o asesinar.

Gregorie me mira con una sonrisa cómplice en el rostro y es obvio que ambos pensamos lo mismo.

—Asesinar. —Contestamos al unísono.

—Aún recuerdo lo mucho que decías odiarla y que no te gustaba en lo absoluto y ahora profanas mi oficina con ella.

—Es mejor que Emilia no sepa que estás al tanto.

—De acuerdo, pero debes dejarme profanar tu oficina con Elisenda.

—¡Que asco, Gregorie! La imagen mental de esa escena es repulsiva.

—¿Nos imaginaste a Elisenda y a mi en tu oficina? —se burla.

—¿Sabes qué? Haz lo que quieras. —Cedo para eludir el tema. —Pero no toques mi escritorio, es sagrado.

—Tenemos un trato. —extiende su mano hacia mi y yo la estrecho, cerrando el pacto. —Llegara el momento en el que utilizare esto. Sin embargo, aún hay una cosa que no me cabe en la cabeza. Estábamos en el bautizo de mi hijo. ¿No podían esperarse?

—Imagínalo como una premonición. Eso quiere decir que Zachary cuando sea mayor tendrá una hermosa esposa con la cual estrenará todos los lugares del palacio.

—¿Quién te dijo que ustedes lo estrenaron? —confiesa con una sonrisa de superioridad.

—¡Que asco, Gregorie! ¿Dónde coloqué a mi esposa? Entonces no entiendo porque te indignas.

—Porque es mi oficina. El lugar donde planeo, donde tengo reuniones y ahora solo pensaré en que en algún lugar del espacio ustedes estuvieron desnudos.

—No se te ocurra imaginarte a mi esposa sin ropa. —Lo amenazo.

—Es obvio que si lo mencionas es la primer imagen que vendrá mi cabeza.

—Fulhenor, no juegues con esas cosas. — advierto en todo serio —. Estamos hablando de Emily, no busques una bala en tu pecho.

—Relájate, ella no me llama la atención.

—¿Le estás diciendo fea a mi esposa? —Reclamo indignado.

—¿Quién te entiende? Estás tan enamorado que todo te molesta.

—Yo no estoy enamorado, sólo casado con la mujer que amo.

—Eso suena muy contradictorio y parece que estuvieses insinuando que sí puedo imaginarla sin ropa.

Tomó lo primero que está mi alcance y se lo lanzó a la cara, golpeándolo con fuerza. Se trata de un libro.

—Voy a matarte. —Suelto molestó, señalándolo cuando se repone con la frente enrojecida.

—Lo merezco —admite, tocando la zona herida —. Sin embargo, te aconsejo no perder la cabeza tan rápido cuando la mencionan, alguien puede usar eso en tu contra.

—Voy a ensuciar todo tu palacio con Emily para que así lo derrumbes hasta los cimientos.

—Esto te va molestar, pero esa declaración hace que me imaginé a Emily desnuda en todos lados.

—¿Por qué le imaginas a ella y no a mí?

—¿Quieres que te imagines sin ropa? —Cuestiona con burla.

—¡Cállate, Gregorie! Si no fuese mi primo, no te soportaría.

—En verdad quiero que me digas que es eso, y no hablo de espectro físico sino de esa cosa intangible que te hizo cegar tanto por Emily.

Lo pienso por un momento, recorriendo en mi mente cada cosa, gesto y emoción de ella.

—Tampoco lo sé, pero el hecho que sea mi antítesis tienes mucho que ver. Es diferente a todo lo que he conocido antes. Es auténtica, nunca se esmera por encajar y solo se enfoca en ella misma sin importar lo que piensen los demás. Ha sido herida muchas veces y aún así no busca herir a nadie. Es pura y noble a pesar de esta rodeada de maldad. Tiene un aura angelical que no se desgasta y pareciera que sólo la puedes lastimar si ella así lo permite. Tiene mucha fortaleza interna y eso no lo consigue todo el mundo.

Unos golpes en la puerta interrumpen mi confesión, dando lugar a la voz de una mujer que pide autorización para ingresar.

—Adelante. —Fulhenor no lo piensa dos veces, concluyendo nuestra conversación.

Claro, es su doncella. Camina hasta el interior sonriendo al verlo pero sorprendiéndose al notar mi presencia.

—Majestades. —se reverencia, lo cual era algo que se notaba no pensaba hacer de haber encontrado sólo a mi primo —. Tengo la palabra clave para la reunión.

—¿Quién te la dicho?

—Mi padre y puede estar completamente seguro que se trata de esta —afirma, mirándolo fijamente —. Es sublevación.

—¡Qué original! —Comentó con sarcasmo. —Pensé que sería algo como "los traidores del reino", pero bueno, sublevación será. Sin embargo, tengo una pregunta —me dirijo a la mujer de piel bronce —. ¿Nos estas ayudando como un obsequio, como una ofrenda para Gregorie? porque el amor es un regalo...

—Magnus. - Interrumpe mi primo, mirándome en modo de advertencia.

—De acuerdo —cedo —¿cómo es su nombre? —Le pregunto.

—Athena —me responde en voz baja, prácticamente intimidada.

—Alina, voy a hacerte una pregunta y espero me respondas con toda sinceridad. ¿Te gusta, Gregorie?

La mujer parece espantarse al escucharme, da un paso atrás y busca a mi primo con la mirada. Supongo que quiere que él la salve o haga algo para ayudarla a salir de esta situación tan incómoda.

—El es mi rey. Le guardo respeto. — Responde después de unos segundos.

—Gregorie es mi familia y aceptó casarse conmigo aún cuando yo no se lo propuse.

—No entiendo de qué me habla.

—A lo que me refiero es que cuando pregunto algo espero la verdad, no divagaciones. ¿Te atrae o no te atrae? —insisto nuevamente pero ella permanece en silencio —¿Vas a darme una respuesta o tengo que rogarte para obtenerla?

—En verdad no comprendo a qué se refiere.

La mujer parece querer llorar. Admito que fui un poco insensible al inmiscuirme en temas que no me conciernen, pero es que no soporto a alguien que coquetea sin ningún tipo de reparo y luego intenta hacerse la inocente.

—No tengo nada en contra suya, señorita. Sin embargo, me sorprende que se encuentre pasmada cuando en ocasiones anteriores no tuvo ningún filtro en mostrarte más que atenta con Fulhenor.

—Magnus, detente —pide Gregorie —. Yo arreglaré esto con ella.

—Me pregunto desde cuando eres su doncella oficial —continúo, haciendo caso omiso a su pedido —. Porque no te había visto antes.

—Soy nueva en el puesto, la persona que había antes se retiró por vejez y dado mi buen historial dentro del palacio, me pusieron en este cargo.

—¿Qué hacías antes? No creas que esto es un interrogatorio, solo quiero ser tu amigo ¿quieres ser mi amiga, Athena? Porque a mi me encanta tener compañeros, soy muy amistoso —digo con ironía —. Soy perfecto para cualquier persona en el mundo, así que conozcámonos ¿quieres sentarte?

—No, prefiero permanecer de pie. - Susurra con temor.

—¿Tengo que volver a preguntar o me dirás?

—Ayudaba en la cocina, era quien hacía las compras en el mercado.

—Interesante —el sarcasmo se nota en mi tono —. De ser una mensajera que va por víveres, ahora eres la doncella oficial del rey. ¿Te llevas bien con Elisenda? —cuestiono de inmediato, sin darle oportunidad de preparar una respuesta —. ¿Cuándo estas a su alrededor ves que ella tiene buenas expresiones en su rostro?

—Nunca me he fijado en eso.

—Pues deberías, porque Elisenda es todo para Gregorie o ¿me equivoco?

—No, tienes razón —respalda, Fulhenor —. Es el amor de mi vida.

—Excelente. Después de aclarar nuestros papeles en la vida, creo que la conversación a llegado a su fin. Amiga mía —suelto con una sonrisa forzada —. Ya puedes retirarte.

—¿Lo he ofendido, señor? —Me pregunta.

—Si, un poco. Cuando en aquella ocasión entraste a la oficina de Gregorie sin siquiera tocar la puerta, como si él fuese tu amigo de toda la vida y no tu rey —paso los dedos por mi mentón —. Entiendo que él tenga un trato más dócil con sus servidores pero eso se presta para malos entendidos y eso es lo que yo tanto intento evitar porque no pienso perder a mi esposa por una tontería.

Esto no es solo una lección para Athena, es también para mi primo. Entiendo que sea amigable, que tenga una mano más blanda pero que permita estos espacios de excesiva confianza, puede crear huecos en su relación con Elisenda y son cosas que fácilmente evitables si pone un límite con la servidumbre.

—Intentaré recordar mi posición y ser más cuidadosa.

—Excelente. ¿Te das cuenta del gran amigo que soy? Ayudé a que te instruyeras. Te doy permiso para que me agradezcas.

—Gracias. —Se limita a decir, acorralada.

—No eres fea, Anita. Seguramente encontrarás alguien.

—Soy Athena, señor.

—Me da igual, créeme.

—Hola. —Mi abuela irrumpe en la habitación con un gesto pétreo y poco amistoso, dando pasos agigantados.

—Buenas tardes. —Saluda Gregorie en un intento por entender su actitud.

—De buenas no tiene nada. —Sentencia enojada. — Querida, por favor déjanos solos. —Le pide a la doncella, quien inmediatamente obedece después de hacer una rápida reverencia.

La alcoba se vuelve silenciosa mientras abuela camina de un lado a otro con la respiración pesada, hasta que finalmente llega al tocador que reposa frente a la cama.

—Estoy muy decepcionada de ustedes dos. De ti, Magnus Lacrontte. —Retoma su reclamo.

—¿Ahora qué hice? —Alego desconcertado.

—Es que yo entiendo —se recuesta en la mesa. —Comprendo que estés enamorado, pero ¿tienes idea de lo que hiciste? ¿De la dimensión de tus actos?

—Con todo respeto, abuela, pero no es algo que me interese.

—No te interesa porque no es tu reino, porque tus leyes te respaldan y nadie tiene derecho a refutar pero esta es otra nación, la cual se rige bajo otros lineamientos y Gregorie te ama tanto que esta intentando resolver todo sin incluirte, solo para que te dediques a buscar a tus suegros.

—Yo estoy al tanto de lo que puede ocurrir, de que las leyes Cromanenses no cobijan la muerte como un castigo a menos que sea contra la corona.

—Y lo que sucedió no atentó contra la monarquía Cromanense.

—Pero permitieron que un No grato en Lacrontte se infiltrara en el palacio, se dejaron comprar y entregaron a los padres de la reina.

—Entiendan por favor que me preocupan ustedes. Me preocupa su seguridad. El pueblo esta enojado, iracundo. No están acostumbrados a este tipo de actos despiadados.

—Lo entenderán. —Interviene Fulhenor. — Estamos buscando la manera de solucionarlo.

—Es bien sabido que todos los actos tienen consecuencias y esto no lo van a olvidar tan fácil. Pueden armarse contra ustedes, formar una guerra civil. —repite lo que ya mi primo me dijo.

—Abuela, no te estreses —pide Gregorie —. Mejor sigue planeando tu boda con Francis.

—¿Creen que voy a planear una boda después de lo que sucedió? ¿Para qué? ¿Para qué asesinen a todos los invitados? —Cuestiona furiosa pero Fulhenor y yo no podemos evitar reír ante la posibilidad —¿De que se ríen? —alega iracunda. —¿Creen que es gracioso? Porque no lo es.

—No puedo creer que nos estés reprendiendo como si tuviésemos 12 años.

—Ustedes para mí nunca van a crecer. Y tú Magnus —me señala — No has dejado de ser mi niño. Un pequeño que no quiero que tenga más cicatrices en su cuerpo a causa de los enfrentamientos.

Mi abuela no quiere más secuelas en mi piel y yo le pedí a Emily que me hiciese una esta mañana. Ironías de la vida.

—No puedo prometer que no tendré más, pero intentaré que si ocurren sean en lugares poco visibles.

—Lo digo en serio. Quiero que dejes esa ira que te gobierna de lado. No es bueno vivir con tanto odio y que solo veas el asesinato como una medida para imponer poder.

—Abuela, la última persona que espero me juzgue es usted.

—No lo hago, yo te amo. Los amo a los dos, daría mi vida por ustedes sin pensarlo, pero de nada me serviría si siguiesen con esa amargura en su corazón. Lo que haces no está bien, Magnus.

—No voy a cambiar. Emily ya me aceptó como soy y esa es la única opinión que me preocupa.

—Pues deberían preocuparte muchas más, la mía por ejemplo. No quiero que te conviertas en un dictador.

—Soy un dictador. Se debe hacer lo que yo ordeno o serán asesinados. Así funciona la vida para mi.

—Magnus escucha a tu pueblo. No te pido que te integres con ellos pero no esta bien que asegures su fidelidad con amenazas. Eso provocará que te teman pero no que te respeten y es por eso que se crean estas alianzas entre pobladores y se convierten en rebeldes, porque se cansan de tus atropellos.

—Abuela, por favor. —Pido cansado.

—Te lo digo por tu bien. Quiero que seas un gran rey, alguien a quien recuerden con aprecio, que cuando mueras te extrañen y no solo se alegren al saber que con tu partida se acaba una era de imposición.

—¿Por qué me reclamas a mi? Mi padre gobernaba de la misma forma.

—¿Y qué te hace pensar que también no le reclamaba a él?

Camina hasta mi y se sienta a mi lado en la cama, apoya la espalda en el cabezal y me lleva hasta ella para que me recueste en su regazo mientras acaricia mi cabello.
Estoy visiblemente incómodo ante la muestra de afecto. Intento levantarme pero ella no me lo permite y cuando veo la sonrisa bufona de Gregorie quiero refutar, sin embargo, abuela me interrumpe.

—Tu padre, a diferencia de ti, era muy abierto. Podía entablar conversaciones con los demás por horas. Escuchaba a las personas así fuese para su conveniencia, en cambio tú eres tan cerrado que te estas perdiendo el mundo.

—Así soy. No intentes cambiarme.

—No lo hago, pero tampoco quiero que te reprimas de sonreír. No te pido que sea hoy o dentro de un año pero quiero celebrar tu cumpleaños, darte un obsequio que recibas no solo por compromiso. Deseo que sanes tu corazón.

—Lo haré cuando asesine a Silas.

—Puedes intentarlo desde ya, mientras vas a ese camino, ¿Qué pasa si no lo consigues? ¿Nunca serás feliz? ¿Guardaras odio hasta el día de tu muerte?

—Emily aporta cosas buenas en mi vida.

—Entonces céntrate en eso. Cuando tu padre conoció a tu madre, dejo todo lo que conocía, lo que era por ella. Mejoró para merecerla y ella tampoco lo quería, incluso una vez tu madre se escapo para no tener que cumplir el compromiso ¿Puedes creerlo?

—Ella era una mujer de armas tomar.

—Si y a veces pienso que heredaste tu carácter de ella, pero también tienes su corazón. Así que no lo pierdas.

—Compórtate como tu madre. —Comenta Fulhenor en forma de burla.

¿Cree que puede reírse de mi y salir ileso? Claro que no.

—La doncella de Gregorie esta interesada en él y mi primo no es capaz de ponerle un alto. —Confieso en su contra.

—¡Magnus! —Me reclama.

—Tengo que comportarme como mi madre y seguro que ella lo habría dicho.

—¿Cómo que tu doncella esta interesada en ti? —cuestiona abuela —. Era la joven que estaba aquí. —Gregorie asiente con vergüenza.

—No tenías que enterarte de esta forma.

—Despídela, para mañana es tarde. Hazlo hoy o yo lo haré.

—No exageres como Magnus.

—Gregorie Allan Fulhenor Lacrontte, no busques que te lleve de la oreja hasta ella y te obligue a despedirla frente a mi.

—Bien, la pondré en otro puesto donde no tenga que verla. ¿Contentos? Dejen la paranoia que jamás engañaría a mi Eli. Mas bien, Abuela —la señala —. Deberías ir a hablar con Francis.

—Lo apoyo —aprovecho la situación para levantarme —. Es capaz de saltar desde un balcón si lo sigues ignorando.

—Lo tiene merecido por apoyar sus turbios planes. Así es como se debe tener a un hombre, al borde de la locura por su amada.

—Así tiene Emily a Magnus, por eso asesinó a los guardias.

—Yo no discuto tus razones —me dice —. Pero discrepo los medios usados. Podrías haberles impuesto otro castigo o no actuar tan impulsivamente como para asesinarlos en el pasillo de un palacio con una fiesta a cabo. Tenías que ver el rostro de horror de los invitados y es justo eso lo que quiero que cambies.

—Lo intentaré —miento, no voy a hacer nada —. Ahora respóndele una de las cartas al anciano. Tampoco es como si estuviesen jóvenes para estar peleados muchos días. Además, Gregorie y yo tenemos algunas cosas que hacer.

Me levanto de la cama y la ayudo a ponerse de pie, caminando con ella a la salida.

—Sigue planeando la boda —interviene el rey de Cromanoff —. Prometemos no matar a nadie.

—No puedo creer que me estén corriendo.- Se queja.

—Somos reyes ocupados.

—¿Usarán cualquier color que les pida para la boda? Quiero que sea inolvidable.

—Por supuesto —me adelanto a decir —. Pero no olvide que el negro es hermoso.

—Bien —se detiene y me obliga a inclinarme para besar mi frente —. Los amo —repite la misma acción con Gregorie —. Nunca desprecien los consejos de su abuela, algún día no estaré y será tarde para escucharme.

Sale de la alcoba, dejando una extraña sensación de despedida.
Se aleja por el ala norte, bajando las escaleras mientras Gregorie y yo nos dirigimos a la zona sur con la intención de reunir a los soldados y comenzar a dar órdenes.

Cuando llegamos al patio, todo un pelotón, ya vestidos de civil nos espera formados y atentos para escuchar las órdenes.

—Buenas tardes —inicia Fulhenor —. Los hemos reunido para que cumplan una importante tarea. Necesitamos que se infiltren alrededor de la reunión y si es necesario, entren en casas sin llamar mucho la atención. Silencien a quienes la habitan y posiciónense en un buen sitio para vigilar.

—No permitan que estas personas salgan de sus casas mientras están allí —agrego, colocándome frente al personal —. Puede que eso sirva para que se comuniquen con otras personas, tampoco dejen que se acerquen a las ventanas, balcones, puertas o lugares que les den conexión con el exterior. En lo posible, manténganlos a su lado y por precaución, entren a las casas por el patio, nunca por el frente, tales movimientos podrían alertar el vecindario.

—Quienes vivan cerca, usen sus propias viviendas y si pueden hacer una visita casual a esos vecinos que siempre están en casa para verificar que el hombre se encuentre ahí, estaría perfecto pues de otra forma nos alentaría que posiblemente están en la reunión.

—Escondan sus armas a como de lugar mientras encuentran un punto. Usen las azoteas, ventanas o techos, siempre y cuando lo hagan con precaución.

—Si ven movimiento, sígannos. Recuerden que ustedes son el apoyo, nuestra sombra y no nos pueden abandonar en ningún momento. Vigilen desde el momento cero que ninguna de las personas que entren a la reunión tenga un arma escondida, de ser así avísennos cuando lleguemos y para eso tienen los silbatos. —señala la herramienta que tienen colgados en sus cuellos. —Podrán reconocernos pues usaremos una hebilla de cobre en nuestros zapatos y eso les ayudará a identificarnos debajo de la túnica.

—Su deber es proteger nuestra espalda. No debo recordar lo que sucede cuando se traiciona la corona, así que sigan los lineamientos sin chistar.

—Como ordené, majestad. —responden al unísono.

—Es momento que entiendan que Lacrontte no es solo un apellido, es toda una leyenda. —Sentencio convencido.

—Y ahora, vayan a casa de los Agarwal y traigan al padre de Athena. A ambos llévenlos a uno de los calabozos y no los suelten hasta que nosotros regresemos. No obstante, si nunca volvemos, tienen mi plena autorización de asesinarlos frente a todo el pueblo, acusándolos de traición.

Los soldados asienten y comienzan a salir en fila del palacio para cumplir las órdenes. En verdad espero que esto no sea una trampa, porque ganas de matar a Aleta no me faltan.

Caminamos hasta el salón del sastre para tomar las túnicas negras que nos ayudarán a camuflarnos en la reunión, pero a medio camino nos informan que el intento de rey ya se encuentra aquí, así que direccionamos nuestros pasos hasta la oficina de Gregorie y nos adentramos en ella con rapidez.

—Buenas tardes a todos. —Saluda cuando nos ve llegar.

Su rostro está totalmente golpeado, su ojo derecho morado y su mejilla hinchada.

—Te preguntaría que ocurrió pero no me interesa. —Confieso al verlo.

—No esperaba que lo hicieras. —Su tono es serio, desinteresado.

—Pero yo sí quiero saber —habla Gregorie —. Estás acabado ¿qué pasó?

—Me pelee con mi padre hace unos días porque lo cuestione sobre el paradero de mi madre. Estoy cansado de su silencio, se su altivez y egoísmo. Yo solo quiero encontrarla pero él no me da mayor información, así que lo presione y terminamos a los golpea. A él no le gusta que lo cuestionen y definitivamente ya estoy perdiendo la esperanza de encontrarla con vida.

—Si me dices donde está, lo haré hablar. Créeme. —le propongo pero él niega con la cabeza.

—¿Crees que sería capaz de asesinar a su esposa? —Inquiere Gregorie.

—Juro que hasta hace unos meses creí que no, pero ahora no sé que pensar. Sin embargo, yo no he venido a eso, mejor cambiemos de tema.

—Claro. —repone el rey de Cromanoff —¿Cómo va su matrimonio?

Me pregunto si Fulhenor en realidad quiere saber sobre el matrimonio del intento de rey o conocer como se encuentra Lerentia. No quiero pensar que ella aún le importe, así que supondré que solo es amabilidad.

—Muy bien, dentro de lo que cabe en un unión marital. Altos y bajos, conociéndonos, intentando entendernos y encajar.

—Suena como todo un infierno. —Replico sarcástico aún cuando me pasa lo mismo con Emily.

—Probablemente pueda verlo así porque somos muy diferentes. Estamos todo el tiempo intentando sintonizarnos — explica como si me interesara —. Pero no debe ser muy alejado de lo que ocurre en el suyo. Ustedes son polos opuestos.

—Que se atraen. —Añado a su comentario.

—No lo voy a discutir.

—Eso es lo que nos hace perfectos, el poder complementarnos. —Cito las palabras que Emily me dijo esta mañana.

—Supongo —dice con una sonrisa estúpida —. Ella y yo somos bastante parecidos. Lo cual hacía que nos lleváramos muy bien.

—Tanto que por eso no funcionó lo suyo.

—No entraré en detalles sobre mi pasado, mejor centrémonos en lo que he traído para ustedes. —Alega, dispuesto a no seguir discutiendo.

—Espero tengas algo importante que decir, aunque viniendo de ti lo dudo.

—No vine a que te hicieras el gracioso conmigo, Magnus Lacrontte, debes agradecer que te este ayudando a salir de este lio.

Mi orgullo nunca me permitirá agradecerle a este idiota que mantuvo encerrada a Emily contra su voluntad.

—Es mejor que ambos se calmen. —media Fulhenor —¿Qué es eso que tienes para nosotros?

El intento de rey levanta un maletín que aguardaba al lado de su silla y colocándolo en sus piernas lo abre para sacar un libro de su interior.

—Allanamos la vivienda de Ansel Cournalles pero obviamente ya no estaban ahí —explica —. Los vecinos nos dieron información sobre la doncella que trabajaba para ellos y fuimos en su búsqueda, no obstante, la mujer dijo pocas cosas

—¿Pocas o inútiles? Acláralo —Exijo ante las divagaciones.

—Creo que ambas. Asegura no haber visto a nadie visitar la casa, pero si confirmó viajes constante por parte de Ansel.

—¿Nada más? Eso no sirve en lo absoluto.

—Lo sé, pero eso nos ayudó a descubrir algo más. La doncella se refería a Vanir como la señora Faure.

Ese nombre de inmediato resuena en mi cabeza pero no logro recordar en dónde lo he escuchado.

—Así que rápidamente me puse a investigar en los registros de Mishnock y descubrí que se había cambiado el nombre a Adrinne Faure.

—¿Y qué encontraste con ese dato?

—Nada, aún no he investigado.

—¡Por toda la belleza de los Lacrontte, Denavritz! Acabas de descubrir que tiene otra identidad. Con eso puedes rastrearla, ver si tiene propiedades bajo ese nombre, si ha hecho tratos o esta siendo testaferro de algún negocio.

—Lo haré, investigare pero no he tenido tiempo para eso ahora y en este instante tampoco cuento con Daniel para que lo haga por mí.

—Eres tan inútil como lo recordaba. ¿Qué ocurrió con Peterson ahora?

—Ahórrate los malos comentarios, por favor. Esta teniendo algunos problemas personales que requieren todo su tiempo.

—Supongo que se trata de Liz.

—No me corresponde a mi contar sus infortunios.

—Con tener a la mayor de las Malhore como esposa es problema suficiente.

—Tú también estas casada con una Malhore.

—Si, pero con la mejor de las 3. La cual nunca traicionaría a su hermana.

—Supongo —dice, colocando el libro sobre la mesa —. En casa de Vanir o Adrinne encontramos este ejemplar que guarda recortes de periódicos que mencionan a Emily, fotos y algunas noticias sobre ti.

Tomo entre mis manos el objeto y efectivamente cuenta con páginas llenas de información sobre mi esposa. Hay imágenes y datos sobre ella, a decir verdad, son muy pocas las cosas en donde me mencionan y todo parece estar en orden, desde aquel beso público en Mishnock, pasando por nuestra boda, hasta llegar a la reciente estancia en el palacio de Dinhestown.

—¿Estas seguro que esto es de Vanir y no tuyo?

—Magnus —advierte Gregorie—. Algunas de estas fotos son inéditas ¿cómo las tomó si tiene prohibida la entrada en Lacrontte? Alguien tiene que estar pasándole toda esta información.

—Gretta —deduzco inmediatamente —. A estado en Lacrontte todo este tiempo, solo que escondida en las calles y dice que quien la rescato fue Ansel, que vivió con ellos por un tiempo. Pudieron haber armado un plan y por eso ella apareció de la nada con esa información tan superficial, haciéndose pasar por nuestra aliada.

Claro, he sido tan ciego todo este tiempo. Es muy probable que Ansel le haya dado datos para convencernos de que quería ayudarnos, pero no lo suficientemente profundos como para revelar sus verdaderas intenciones. Quizás solo nos llevó al supuesto campamento de rebeldes como una fachada para ocultar algo más, ¿pero qué?

Cuando regrese a Lacrontte voy a matarla. Nadie traiciona a quien le dio la mano mientras estaba en la miseria por alguien que solo la repudia.
Es obvio que por eso se aguanta cada uno de mis desplantes, por eso está tan desesperada por tener contacto con el mundo exterior. No estuvieron tan descabelladas mis razones para negarle el envió de cartas a sus padres.
Tengo que acabar con ella pronto y más ahora que conoce el embarazo de Emily. ¡Maldita Elisenda!

—He intentado buscar a mi padre para confrontarlo sobre la desaparición de los Malhore pero al parecer después de nuestra pelea se ha movido de sitio y no logro hallarlo.

—Hasta tu padre se esconde de ti. Cuando tuviste la oportunidad de entregármelo no lo aprovechaste. Tú serías libre y nos hubiésemos ahorrado muchos problemas.

—Magnus todos sabemos que no tienes paciencia y yo en este momento tampoco. Estoy ayudándote aún cuando debería gastar todos mis esfuerzos en solo buscar a mi madre. Y no creas que lo hago por ti, si no por Emily, por su familia y porque aunque me duela sé que le afectaría el que algo te sucediera.

¿Desde cuando Denavritz tiene tanto carácter? Aún recuerdo cuando venía a rogarme que terminará con la guerra por Emily, parece que sus motivaciones no cambian. He de admitir que este intento de rey me desagrada un poco menos.

—Bien —me limito a decir —. Pero que no se te olvide que es mi esposa.

—No pienso discutir eso.

—Pero él fue el primer amor de Emily - alega Fulhenor. ¿Acaso quiere que lo asesine aquí y ahora?

Lo miro con desdén ante su pésimo comentario. Y lo único que hace es reírse de mi furia.

—Lo siento. —la burla no desaparece de su rostro.— Solo centrémonos en el nuevo problema. Parece que el objetivo principal es Emily. Ya saben donde la tienes, así que es hora de reforzar su seguridad.

—Si las cosas llegan a colocarse difíciles puedo traerla a mi palacio. —propone Denavritz.— Nadie creerá que la tengo. Su habitación está tal como la dejo, no se ha abierto desde que se fue.

—¡Vaya! Creí que ahí pasabas tus noches llorando.

—Detente. —interviene Gregorie —. El sarcasmo ahora no debe figurar, lo quieras o no, sabes que Stefan es la única persona en la que podemos confiar porque no le haría daño a Emily.

—Ya se lo hizo. —le recuerdo.— ¿Qué tal si se vuelve a obsesionar con ella?

—No va a pasar. —asegura él.— La quiero muchísimo pero entiendo que es feliz a tu lado y lo respeto. Solo busco su bienestar tanto como tú.

—No puedo creerte. La vi llorar por ti.

—Y yo también la vi llorar por ti.

—Eso solo demuestra que ninguno la merece. —señala mi primo.

—¡Cállate, Gregorie! —Sentencio molesto.

—Tú no conoces lo que vivimos y tampoco perderé el tiempo explicándolo. —Añade el golpeado —Soy tu mejor opción. Yo te ayude con los Malhore, pero no fue mi culpa que los perdieras y ahora también puedo esconder a Emily mientras pasa el peligro.

—Lo pensaré —replico desconfiado —. Si no tienes nada mas que decir, es mejor que nos preparemos para la dichosa reunión.

—¿Qué reunión? —Cuestiona Denavritz.

—No le digas nada. —Le advierto a Gregorie.

—Si nos va a ayudar tiene que saberlo todo—reclama para luego dirigirse a él —. Los rebeldes de Lacrontte han convocado a los familiares de los guardias asesinados para unirse en armas contra mi monarquía.

—¿Puedo ir con ustedes?

—Claro que no, solo somos Sir Koren y Lord Leono. Ellos no tienen registro tuyo.

—Podríamos tenerlo. —asegura mi primo. - Tengo una idea.

Se acerca a la puerta y atravesándola le pide a uno de los guardias que vaya por Athena.

—Ella dijo que su padre asistiría, así que podemos usar el cupo de este para infiltrar a Stefan.

La mujer aparece segundos después con esa mirada brillante que tiene cada vez que observa a Gregorie y con el respeto que le he visto poco, se reverencia ante 3 reyes.

—¿En que puedo servirles, Majestades? —Pasea la mirada por toda la habitación de manera sospechosa.

—¿Athena, conoces el apodo que usará tu padre en la reunión?

—Majestad, si no me equivoco mencionó que sería Toro.

La carcajada de Stefan me sorprende, creo que nunca lo había escuchado reír y es mejor que no lo vuelva a hacer porque es irritable.

—Lo lamento, señorita. —se excusa. —Pero me resultó inevitable reír.

—Descuide. Lo tomó porque es un gran fanático de estos animales.

—Vaya, ahora lo lamento más. Creí que se autodenominaba así por otra cosa.

De inmediato entiendo a lo que se refiere y admito que me causa gracia. Sin embargo, me niego a reír.

—Eso es todo, Athena. Puedes retirarte. —La despide Gregorie.

—¿Podemos confiar en ella? —Inquiere Denavritz una vez volvemos a estar solos.

—¿Ves? —recrimino —. Ni al intento de rey le da buena espina.

—Es la única manera que tenemos de obtener un nuevo pase, o ¿acaso ustedes, genios, se les ocurre otra forma?

—Denavritz no es ningún genio.

—¿Vas a pasarte toda la tarde burlándote de mi?

—No creo que pueda tomarte enserio nunca.

—Parecen niños —Se queja Fulhenor —. Es mejor que se detengan, por que no voy a soportar esto todo el día.

Nos obliga a caminar hasta el estudio del sastre donde los uniformes verde y beige de la armada resaltan por doquier.
El hombre tiene colgados velos negros sobre maniquíes, los cuales deduzco de inmediato son los que usaremos en la dichosa reunión.

—Si vamos a fingir ser pueblerinos, tenemos que vestirnos como plebeyos.

—No me voy a colocar cosas de pobres.

—No es de pobres, la hizo un sastre pero no podemos aparecer con telas finas. No, sería convincente.

—Dada la explicación anterior —interviene el diseñador —. Pasen a los vestidores y como hay un nuevo integrante, este tendrá que usar uno de los modelos hechos para el rey Gregorie.

—No tengo problema con ello. —Replica Denavtitz.

—¿Por qué eres tan servil?¿No te cansas?—Cuestiono antes su actitud.

—Solo intento cooperar. Que tú te estés pudriendo en amargura no es mi problema.

—No puedo mas —se enfada mi primo —. Dejen de atacarse de una buena vez porque esto es por el bien de todos.

Decido no refutar y voy al vestidor donde un traje simple de dos piezas, compuesto un por una camisa azul y un pantalón claro me hacen repudiar por completo está idea.

—Necesito que me diga si todo es de su talla, pues no tenía sus medidas y usted es más alto que el rey Gregorie. —Escucho al sastre desde el otro lado.

Para mí mala suerte todo me queda bien y es que a decir verdad, todo me sienta de maravilla. Es como una castigo y privilegio a la vez. Es tan difícil ser perfecto y nadie lo entiende.

Cuando salgo del pequeño cubículo y me miro al espejo, quiero morir. Me veo demasiado colorido, tanto así que deseo arrancarme estás prendas e ir desnudo.

—Me veo ridículo. —Despotrico.

—Te ves bien —señala Gregorie, saliendo con una camisa de un tono verde claro y un pantalón oscuro —. Solo que no estás acostumbrado al color.

—¿Acaso la gente de tu reino no sabe vestirse bien? Parezco un bufón de plaza barata.

—No tienes que exagerar, primo, sólo tienes una camisa azul y un pantalón crema.

Tiempo después se une a nosotros el intento de rey, con una camisa blanca y pantalón café. Se ve peor de cómo luce siempre.
No entiendo porqué Emily se fijó en él. Es tan horrible que debería pedir disculpas a todos los que nos hemos topado con su insulso rostro.

—Creo que no me queda tan mal. —Se adula, colocándose a mi lado para admirarse frente al espejo.

—No te me acerques mucho, tu fealdad puede ser contagiosa.

—Emily pensaba otra cosa. —Alega sólo para hacerme enojar y lo consigue, porque mi brazo va directamente su cabeza en golpe seco y contundente.

—No vuelvas a mencionar a mi esposa. Te queda terminantemente prohibido.

—Tranquilos. Nadie nos va ver porque tendremos el velo sobre la ropa. Solo la llevamos porque las telas en las que está confeccionada nuestras prendas habituales no pueden permitírselas un poblador y debemos cubrir cualquier sospecha de llegarse a ver por algún motivo la vestimenta.

—De acuerdo, ahora continuemos con lo importante —le apoya el sastre —. Cuelguen en su cuello este silbato, pues supongo necesitan algo para avisar a la guardia verde que requieren ayuda.

Coloco en mi cuello el elemento, sintiéndome aún más estúpido mientras el hombre hace lo suyo, doblando los velos negros. Los cuales usaremos cuando estemos en el punto de encuentro.

—¿Van a quitarse los anillos? Porque no es como que los aldeanos tengan guantes de cuero y mucho menos joyas de alta calidad.

—No voy a quitarme mí alianza —sentencio de inmediato —. Tendrán que cortarme la mano antes de que haga algo así.

—Perfecto, entonces mantengan todo el tiempo sus brazos pegados a su cuerpo para que estos nos salgan debajo de la túnica.

No puedo creer que tenga que hacer todo esto por un grupo de inadaptados que solo buscan dinero y una anarquía que llevará el reino al fracaso.

—A veces quisiera irme lejos con Emily, a un lugar en el que nadie nos encuentre porque no imaginan como odio esta maldita humanidad. —suelto con desdén mientras salimos del salón.

—¿Por qué odia tanto juntarse con las personas? —me pregunta Denavritz y de inmediato pienso en lo que pasó con mi gabinete esta mañana.

Brayden no habría hablado así de Emily si la hubiese tenido en frente. Son de esas personas que tiran la piedra y esconden la mano, fingiendo inocencia.

—Yo odio las personas porque suelen ser muy hipócritas. Te sonríen de frente y hablan de ti cuando te das la vuelta.

—A mi me ha pasado como rey —irrumpe, Gregorie —. Vienen muchos y comparten conmigo pero cuando no estoy se reúnen en grupo a destrozarme con malos comentarios.

—Es por esa razón que me he prohibido incluir demasiadas personas en mi vida.

—Bueno, primo, lo tuyo es algo exagerado. Si por ti fuese, eliminarlas a cada ser en la tierra y solo te quedarías con Emily. Aunque a decir verdad, puedo entender tus razones. Es mejor estar solo que pasar tiempo con esos que dicen ser tus amigos, familiares, allegados e incluso solo conocidos, los cuales te siguen, departen contigo pero cuando das la espalda lanzan veneno con otras personas que por lo general también se unen para enaltecerse y hundirte a ti. No obstante, cuando estas presente, no saben dónde colocarte ni como tratarte para que te sientas cómodo.
Es como estar rodeados de víboras todo el tiempo.

—Inclusive existen unos aún más patéticos. Aquellos que participan solo para encajar en un grupo, y puede que se lleven bien contigo pero te destrozan con otros solo para agradarles. Y claro, nunca falta el que está esperando que otros comiencen a despedazarte para sentirse bien consigo mismo porque como no logran nada, solo quieren verte mal para buscar algo de paz en medio de su fracaso.

—¿Eso va para alguien en especial? —Pregunta Denavritz, tan sediento de información como siempre.

—Si alguien se siente identificado es porque su conciencia lo traiciona. La mano con la que tiró la piedra quiere moverse a pesar que intenta ocultarla.

••••

Nos trasladamos hasta el sitio de encuentro, del cual partiremos todos en minutos distintos. Estamos en el interior de lo que parece ser una bodega abandonada a las afueras de Klimward y con la túnica puesta sobre nuestra cabezas comenzamos a planear lo que haremos a continuación.

—Es mejor que yo vaya primero y luego ingresan ustedes 2. Debemos ser precavidos y tener diferentes tiempos de llegada. Me sentaré lejos de ustedes, pero ambos intenten estar juntos para que él sea tu voz — señala a Denavritz —. Tu timbre es muy conocido, primo, así que intenta cambiarlo. Si necesitas hacer una pregunta, dísela a Stefan para que él la haga por ti.

—No quiero depender de él. —Discrepo de inmediato.

—Por ahora es mejor que lo hagamos de esa manera. De los 3, Denavritz es el que menos están acostumbrados a escuchar, así que es poco probable que lo reconozcan por su voz.

—De acuerdo, parte ya porque no quiero quedarme tanto tiempo a solas con este.

—El sentimiento es mutuo. —Contesta altanero.

No puedo creer que a mis 12 años tenía la esperanza de que podíamos llevarnos bien.
Fulhenor es el primero en marcharse, arrastrando su túnica negra por las calles despobladas de este sector.
No hay duda que estos sujetos supieron donde reunirnos.

—Ya entendí que jamás nos llevaremos bien, pero recuerda que esto lo hacemos por Emily.

—Voy a hacerte un pregunta y exijo que me respondas con la verdad. —Sentencio en su lugar.

—¿Por qué no puedes pedirlo de buena manera? Yo también soy un rey, es momento que me trates como tal.

—¿Qué ocurre con Daniel? - Cuestiono dispuesto a no seguir su petición —. Sé que sus problemas incluyen a Liz.

—Ya he dicho que no me compete hablar sobre ello, son sus problemas personales.

—No confío en esa mujer. Se comportó muy mal la última vez que la vi —le advierto —. Es notable que tiene un fuerte resentimiento hacia Emily. Estoy seguro que la odia y pienso que sería capaz de hacer algo contra ella.

Denavritz piensa un momento. Mira hacía los lados y frota sus manos con duda.

—Daniel está en vacaciones obligadas. Liz se ha ido de casa y se ha llevado a Hans —revela finalmente, colocándome aún más alerta —. Venían teniendo problemas desde hace tiempo y esa fue la vía que ella tomó para solucionarlo, así que él ahora esta enfocado en buscarla, por lo cual, le he dado el espacio para que lo haga.

—¿Dónde está? —inquiero alerta ante la posibilidad de que haga parte de los rebeldes.

—No lo sé. Daniel la ha buscado sin hallar nada, esta desesperado. Él en verdad la ama pero en este momento no tiene cabeza para seguir en servicio.

—Que fácil es sacarte información, Denavritz —alego al escucharlo —. Otra razón más para no confiar en ti.

—¿Sabes qué? —contesta molesto —. Es imposible convivir contigo, solo te empeñas en enaltecerte y humillar a los demás. No voy a seguirlo intentando, creo que es momento que yo también me encamine.

Lo veo alejarse frustrado y eso me da una razón más para no confiar en él. No soporta la presión.
Revela sus emociones con facilidad, dando lugar a que los demás se aprovechen de eso. Patético.
La regla número 1 para evitar ser manipulado es no mostrar que tienes un punto débil.

El atardecer está a punto de tomar su cúspide mientras camino a metros del intento de rey, manteniendo una distancia prudente para que no puedan relacionarnos.
El cielo por momento se muestra oscurecido como si de un momento a otro una lluvia torrencial fuese a caer sobre nosotros.

Los pocos habitantes que viven por esta zona, dirigen su atención a mi vestimenta y aunque son realmente escasos, esta túnica negra no pasa desapercibida.
Siempre me ha gustado la atención, pero está me resulta incómoda pues no soy yo quien tiene el control de la situación.

Al llegar a la edificación indicada, me encuentro con una fachada vieja, rocosa y sin vida.
Toco la puerta robusta de madera y de una pequeña incisión se asoma alguien en una túnica gris plomo, quien en silencio me pide decir la palabra clave y luego mi dichoso apodo.
Esto es una ridiculez.

—Repítelo. —me exige una vez termino de hablar. Tacha algo de una lista, lo que supongo es el nombre que le he dado.

—Sublevación.

—Esa no es la palabra clave, ¿señor...?

Mi corazón comienza a acelerarse de inmediato. ¿Cómo qué no es esa? ¿No entraron así Gregorie y Denavritz?

Intento mantener el cambio del tono de mi voz mientras digo nuevamente el seudónimo.

—Lord Leono y estoy completamente seguro que la palabra es sublevación.

—Es segregación.

—No intente enredarme. Sé perfectamente lo que escuché, no me hará dudar.

El hombre abre la puerta al escucharme, dándome acceso mientras se hace a un lado para darme espacio.

—Esa es la actitud firme que estamos buscando. Superaste la primera prueba. —Su voz es firme, autoritaria. —Bienvenido a la revolución, espero salgas con la cabeza en alto de aquí o al menos con la cabeza.

No sé en qué nos hemos metido, pero esto no pinta nada bien.

Nota de autor:

¿Qué pesaron? ¿Qué los iba a dejar en suspenso? Claro que no, dentro de unas horas habrá un nuevo capítulo.

Por eso he demorado tanto en actualizar pues fui cuidadosa en cada detalle. Digamos que este es su regalo atrasado del MagnusFest y aprovecho también para agradecer su participación en el evento.

Por cierto, ¿Dónde creen que estará Liz?

Capítulo 13. Presente.

Emily.

—Majestad. —Escucho la voz de un guardia despertarme.

No sé en qué momento me he quedado dormida pues he intentando permanecer en vela toda la noche para esperar a Magnus, pero cuando abro los ojos debido al llamado en la puerta, descubro que ya es de día.

Lo hago pasar y el uniforme oscuro se hace presente en la habitación. Me recuesto en la cama, aún envuelta en las sábanas mientras el sujeto me observa con un gesto de disculpa.

—¿Ya tienen noticias? —Cuestiono, pero él hombre niega con la cabeza.

Desde que Magnus partió para Cromanoff, no he vuelto a saber nada de él. Elisenda también está completamente preocupada pues en su última carta manifestó que Gregorie tampoco ha llegado y sus custodios no le han dado mayor información sobre su paradero.

Estoy intentando no perder la calma por mi bebé, pero estoy al borde de la desesperación al no conocer la ubicación de mi esposo y juro que cuando regrese voy a abofetearlo por tenerme en ascuas.

—Solo quería avisarles que hay una reunión dentro de unas horas y si el rey no está para entonces, usted debe presentarse, así que necesitamos que se encuentre lista.

—¿No pueden cancelarla? — pregunto angustiada —. En este momento no tengo cabeza para nada.

—Se trata de armamento militar, majestad. Es imposible cancelar la visita.

—¿Armamento? —La confusión es evidente en mi voz.

—Así es. Desde ayer en la tarde se cerraron las fronteras para que nadie pudiese entrar ni salir del reino. No queremos que alguien se infiltre y robe el armamento o lleve información a otros lados sobre la compra del arsenal.

—¿Es por eso qué Magnus no ha llegado?

—Claro que no, el rey tiene permiso especial para movilizarse, pero de resto nadie más cuenta con ello.

—De acuerdo —me levanto desesperanzada —. Me prepararé.

Tomo una ducha y me visto con el primer vestido que se cruce en mi camino. Hoy no tengo ánimos para pensar en que atuendo usar.
Bajo a desayunar en completa soledad, pero al llegar al comedor me encuentro con Francis, quien ha permanecido en zozobra, igual que yo.

—Espero me permita tomar la comida con usted por hoy. —Dice cuando me ve llegar.

Esta de pie a un lado de la mesa con el periódico en la mano. Se encuentra perfectamente arreglado como todos los días, sin embargo, su intranquilidad es notoria.

—Nunca antes habías comido aquí o al menos no desde que me casé con Magnus. —Comento, intentando entablar conversación.

—Jamás lo he hecho, no es mi lugar. —Toma asiento a mi lado y comienza a revisar el diario mientras nos sirven la comida.

—Claro que lo es. Eres como un padre para mi esposo.

—Pero generalmente cumplo el papel de consejero y ese puesto no requiere que esté en el comedor.

—Pronto vas a casarte con su abuela, serás parte de la familia aún más.

Él sonríe con desgano sin quitar la mirada de las hojas. Esta triste, pero se esmera por ocultarlo.

—Mañana teníamos una cena en casa de Aidana para anunciarlo oficialmente —revela, tragando con dificultad —. Ya habíamos escogido una fecha.

—¿Lo sabe? —Pregunto, refiriéndome a la abuela Lacrontte.

—No, aún no —deja el noticiario a un lado para mirarme a los ojos —. No le he comentado nada, quiero que esté tranquila. Sin embargo, mañana iba a entregarle oficialmente el anillo frente a todos, pero ahora hay cosas más importantes en que pensar.

—¿Cómo vas a cancelar el evento sin que ella se entere?

—No tengo la menor idea, es lo que he venido pensando desde que me levante.

—¿Dónde crees qué estén?

—No lo sé. No me comentó mucho, solo dijo que iría a Cromanoff y me pidió que te cuidara mientras regresaba.

—¿Crees que este bien?

—Con el corazón espero que si, pero siendo 100% sincero, no creo que él decida por voluntad propia pasar una noche lejos de usted.

—Me preocupa mucho, Francis. ¿Dónde y cómo pasó la noche? A él le gusta que lo abracen para dormir y ahora ni siquiera sé si en verdad pudo descansar.

—¿Magnus duerme abrazado a usted?— Cuestiona confundido como si hubiese escuchado la más grande tontería.

—Por supuesto, todas las noches y se enoja cuando no es así. Él es bastante mimado.

—¿Esta segura que hablamos del mismo Magnus?

—Claro, Francis. Solo que nunca has dormido con él como para saberlo.

—Me cuesta imaginarme al rey siendo consentido.

—Lo es, solo que íntimamente. Es algo entre nosotros.

—Pues ya me dejo intrigado.

—Creo que no debí comentar eso.

—Bueno, ciertamente me hizo conocer una parte de él que no sabía que existía, porque es tan frívolo que no lo veo pidiendo afecto.

—Lo exige más bien y mucho. También le gusta que lo besen y le deseen buenas noches. ¿Crees que ya habrá comido? Cuando regrese voy a prepararle una tarta de durazno, pero primero voy a reprenderlo un día entero por no tomarse la decencia de enviar al menos una carta informando que está bien, porque me aferro a la idea que lo está.

—De verdad usted conoce a un Magnus muy diferente, pero me alegra que tenga a alguien como usted.

—¿Y cómo soy yo?

—Paciente, dulce, amoroso. La persona perfecta para él.

—En medio de todo, me gusta que digas eso. No sueles expresarte mucho, así que gracias.

—Bueno, es usted mi nuera.

Aquello me enternece el corazón. Tomo su mano y la aprieto con delicadeza, mirando directamente a sus ojos agotados por el agobio.

—Te quiero mucho, Francis.

—Gracias. —Se limita a decir.

—No, dime algo mejor y hazlo sin miedo.

—Yo también la quiero, señora Lacrontte.

—Dime Emily, por favor.

—No creo que pueda acostumbrarme a eso. —Sonríe débilmente —. Hay algo de lo que quiero hablarle. Hoy será un día muy ocupado para usted, sin embargo, tengo una cita esta tarde, aquí en el palacio. Un asunto que aplace por años pues no fui capaz de enfrentar.

—¿Se me permite saber de que se trata?

—Por supuesto, estoy seguro que la verás. Mi esposa.

—¿Aún estas casado? —Pregunto confundida.

—Así es. La última vez que nos vimos fue días después que Magnus perdió a sus padres. Yo la amaba, majestad, se lo juro, pero él me necesitaba, por ello preferí sacrificar nuestro matrimonio y desde entonces no he vuelto a verla.

—¿Aún la quieres?

—No, le aseguro que mi corazón ahora está con Aidana, pero sé que le hice daño y por eso no he sido capaz de darle la cara.

—¿Hoy vas a firmar el divorcio?

—Si. Intenté hacerlo ayer pero ella no fue a la estación para tomar el último tren que partía hacía acá antes que cerraran la frontera, supongo que no se sentía preparada, le daba vergüenza o simplemente me odia. Así que la cite nuevamente, pero ahora la reunión será aquí en el palacio y es por ello que le informo, para que no se sorprenda si llega a encontrarla en algún pasillo.

—No te preocupes, espero puedas resolver todo con Helena. —Deseo, recordando el nombre de quien aún es su esposa.

—Lo agradezco. Por ahora creo que voy a retirarme, no tengo mucho apetito —explica, dejando su comida a medias —. Esperaba distraerme con el periódico, pero estas noticias son nefastas. Si necesita algo, estaré en mi oficina.

Se levanta de su puesto y va hasta la salida, dejando el diario en la mesa. Lo tomo para ver a que se refiere y tan solo con hojear unos segundos me doy cuenta que tiene razón. El día de hoy anuncian el asesinato de una joven pareja a manos de un desconocido y la nota afirma que tan solo ayer habían salido en la sección social del informativo.

Voy hasta dicho espacio y encuentro anuncios de trabajo, oficios y eventos, pero también descubro a una nueva pareja y la imagen que aparece de ellos me resulta muy familiar.

Hay una mujer con un vestido manchado de un liquido rojo y un hombre que sostiene su falda, enredada en la mano mientras carga una botella de vino con aquella que tiene libre y justo debajo hay un breve mensaje que dice:

Nuestros momentos de locura nunca serán olvidados, robar licor de la cocina e intentar escalar una pared para huir, son recuerdos que nos unen para siempre. Hoy tenemos una nueva oportunidad para vernos en el 301 de la calle Soalers a las nueve de la noche. No nos decepciones como ayer.

Lo capto todo claramente. Sé que se trata de Ansel, esta es su manera de comunicarse conmigo.

Esa foto es una recreación de nuestro día en Mishnock, en el que irrumpimos en una reunión luego de fallar en nuestro intento de escape del palacio para tener una cita.

Me levanto de la mesa con el diario en la mano y camino a paso apresurado hasta la parte baja del palacio, descendiendo hasta la bóveda que Magnus me enseñó.

Allí está el diario de ayer y si Ansel asesinó a esa pareja es porque debió dejar un anuncio que yo no pude ver y quiero saber de que decía.

—Por favor abran la bóveda. —Le pido a los guardias que la custodian.

—Necesita colocar el código, majestad.

—¿Qué código? Ayer cuando estuve aquí con Magnus no le pidieron ningún código, le abrieron la puerta sin más.

—Comprendo, pero debe entender que él ha sido nuestro rey por años y usted es nueva, necesitamos comprobar que conoce el código.

¿Qué voy hacer? No tengo la menor idea de cuál pueda ser.
Entiendo la desconfianza, pero creí que Magnus les había ordenado obedecerme sin chistar y que ya no pusieran a consideración cualquier cosa que yo pidiese.

—¿Es Ramé? —Comento lo único sé me ocurre en este momento.

—No, majestad, son números.

—¿Podrían especificarme cuánto son?

Me siento tonta tratando de adivinar cosas de mi propio reino, porque se supone que esté lugar me pertenece.

—Son cuatro dígitos en total.

—¿0706? —Cuestiono, haciendo alusión a la fecha de cumpleaños de Magnus.

—Lo lamento, pero no son esos.

—1009. —Intento de nuevo con mi fecha.

—Tampoco, majestad. —Contestan con voz serena. Es evidente que no van a ayudarme, así que puedo pasar todo el día aquí, intentando adivinar.

—¿Puedo preguntarle a Francis para tener una idea?

—El señor Francis no está autorizado para dar esa información.

Mi cabeza esta hecha un lío en este momento, tengo tantas preocupaciones en mi mente como para ponerme a pensar cuales pueden ser esos tontos cuatro números.

—Soy su reina y tengo la potestad de exigirles qué habrán esa puerta ahora mismo.

—No queremos contradecirla ni quitarle su autoridad, pero antes necesitamos los códigos. Es protocolo.

—1508 —Propongo la fecha en que Magnus y yo nos vimos frente a frente por primer vez.

—Lo siento, pero no es ese, majestad.

Estoy a punto de perder la paciencia. Esto es ridículo, necesito leer ese periódico para entender que está haciendo Ansel y buscar una solución, pero con estos obstáculos no llegaré a ningún sitio.

—0406 —Espeto frustrada con la fecha de nuestro matrimonio.

Uno de los guardias se mueve al fin tras escucharme y va hasta el sistema de seguridad en donde mueve una pequeña rueda, la cual está rodeada por números del cero al nueve y que en el centro tiene una flecha con la que arma el código indicado.

No puedo creer. No puedo creer que Magnus haya puesto la fecha de nuestra boda como seguridad en la bóveda.

Me adentro en el lugar dispuesta a no perder tiempo e inmediatamente los recuerdos me invaden. Tan solo ayer estábamos aquí haciendo de las nuestras y hoy no tengo la menor idea de dónde está.

El corazón se me arruga mientras camino al final de la bóveda. Ayer sus pasos resonaban juntos a los míos y hoy arrastro mi vestido sola por esta sala de riquezas.
Solo espero que este bien porque no quiero estar sin él.

Encuentro el periódico arrugado sobre la mesa en donde reposan unas joyas, el cual en el que me tomó como suya. Aún hay collares regados en el suelo y también está ese dije azul con el que hicimos tantas cosas.

Intento no distraerme, no obstante, me es imposible. Los lingotes de oro brillan a un lado de la habitación, recordándome lo que hicimos sobre ellos, pero él ahora no está aquí y solo quedan las memorias de nuestro encuentro.

Tomo el diario y paso las páginas rápido hasta llegar a la sección social. La mayoría de hojas están rotas, sin embargo, puedo encontrar lo que busco. Logro identificar a los jóvenes que hoy aparecieron en primera plana. Se encuentran en un fotografía donde ambos están mirándose de frente con la puerta de un baño a su lado.
Otra recreación de un momento con Cournalles y la frase que lo acompaña, lo confirma.

Volvimos a vernos después de mucho tiempo. Ese pasillo, ese beso, tú y yo. Tenemos una cita pendiente y quiero saldarla en el 301 de la calle Soalers a las nueve de la noche.

No puedo creer que esté usando personas inocentes para llamar mi atención y presionarme a asistir. Asesinó a esa pareja solo para que yo viera las consecuencias de no ir a su encuentro.

Es imposible que vaya, sé que me pondrá una trampa o algo peor. Lo ultimo que pienso hacer es arriesgarme yendo a ese sitio como un cordero inocente, sin embargo, necesito que alguien asista para evitar que otra pareja muera. Alguien en quien confíe plenamente pues nadie debe enterarse de esto.

—Envíen un avión por el general Willy Mernels del ejército de Cromanoff. — ordeno a medida que corro de vuelta a la salida con los diarios en las manos —. Díganle que la reina de Lacrontte lo necesita con urgencia.

—¿Algo más, majestad? —Cuestiona uno de ellos, mientras el otro cierra la puerta a mi espalda.

—¿Saben dónde queda la calle Soalers?

—¿Tomando como referencia el palacio? —Pregunta y yo asiento. — Muy cerca. Después de bajar la colina del palacio, diría que se encuentra como a cinco calles de aquí. ¿Necesita algo de ese lugar?

—¿Es peligroso?

—Depende de la hora, majestad.

—Entonces a las diez de la noche no es un sitio de fiar.

—Es un lugar de fiesta, reina Emily. Mucho alcohol, peleas, bares.

—Muchas gracias por la información —La angustia es palpable en mi voz —. Por ahora solo envíen a alguien en busca de Willy.

Si antes tenía dudas sobre si debería ir a ese sitio, ahora todas se han disipado. No soy tan estúpida como arriesgarme de esa manera y aunque quise preguntarles a los guardias acerca de la dirección que figura en el periódico, me contuve, pues eso sin duda levantaría sospechas.

Me dirijo a mi habitación para guardar las hojas del periódico que le enseñaré a Mernels una vez llegue al palacio y al entrar en a la alcoba encuentro a Luena en mi armario, arreglando algunos estantes con total concentración.

—Hola, majestad. —Saluda mientras meto los diarios en una gaveta —. Disculpe si no es un buen momento pero quería pedirle algo.

—Te escucho. —Me siento en la cama mientras ella se acerca, saliendo del vestidor.

—Desde ayer quería preguntárselo pero como la vi tan angustiada por el retraso del rey Magnus, que decidí aguardar hasta hoy.

Junta sus manos con nerviosismo. Sus ojos son brillantes y una sonrisa tímida aparece en su rostro antes de continuar hablando.

—Esta noche tengo una cena en mi casa y quería saber si me podría dar la noche libre, usted sabe, para poder arreglarme. Yo no sé maquillarme muy bien, pero la señorita Gretta dijo que me ayudaría.

—¿Gretta ya lo sabe? —Cuestiono confundida.

—Si, le conté ayer. Ella es muy amable y me ayudó a escoger el atuendo para hoy.

—¿Puedo saber sobre que es la cena?

—Por supuesto —En sus mejillas aparece un rubor que nunca antes le había visto —. Mi novio va a pedirle mi mano a mamá.

—¡Vaya, Luena! —No me esmero en ocultar el asombro —. No sabía si quiera que tenías novio.

—Bueno, lo he manejado en silencio. Sabe que no tengo mucho tiempo fuera del palacio, así que lo oculte para poder verlo aquí. Por favor no se moleste conmigo. —Balbucea rápidamente.

—¿Te veías con él aquí? ¿Es un guardia?

—No, es un artesano. Creo que por eso nuestra relación funciona tan bien. —explica emocionada —. Yo no cuento con mucho tiempo libre para verlo y él debido a todos los viajes que hace a cada ciudad y reino, vendiendo sus creaciones, tampoco tenía espacio para molestarse o quedarse aburrido porque no pudiésemos encontrarnos, así que cuando estaba disponible venía al palacio y los guardias lo ayudaban a entrar.

No quiero imaginar como tomaría Magnus el enterase que hay personas del exterior recorriendo el palacio con tal libertad y no lo niego, a mi también me da un poco de temor saber que un extraño merodeo mi hogar sin que yo lo supiese.

—Sé que esta mal, pero era la única forma en que podía verlo. Por favor no me despida, necesito el trabajo y más ahora para pagar la boda.

—No voy hacerlo —la tranquilizo —. Dime mejor como se llama tu novio.

—Cedric. ¿No es un bonito nombre, majestad?

Mis alarmas se encienden de inmediato al escuchar aquello. No, es decir, quizás solo este paranoica, porque a decir verdad, en el mundo deben existir un millón de Cedrics. Es imposible que sea el mismo sujeto que fue a casa hace un par de años con aquellos inversionistas, con el mercader que resultó ser hermano de Magnus.

—¿Cuál es su apellido? —Interrogo intrigada.

—No lo sé, majestad.

—¿Vas a casarte con él y no conoces su apellido?

—Es extraño ¿verdad? Pero es que hablamos de tantas cosas que nunca se me ocurrió preguntarle eso.

—Es algo básico, Luena.

—Se lo preguntaré en la cena de esta noche.

—¿Cómo es él? Es decir, físicamente.

La duda no abandona mi cabeza y quiero confirmar que no se trata del mismo.

—Es alto, de cabello oscuro, piel morena, y ojos negros. Es muy hermoso, lo juro.

—Me dijiste que era artesano ¿cierto?

—Así es, majestad. ¿Por qué lo conoce?

Ella me mira con duda y me doy cuenta que estoy siendo demasiado obvia. Pero es que no puedo dejar pasar la oportunidad de averiguar si es el mismo Cedric, pues de ser así, Luena esta en inminente riesgo con ese hombre y aún peor, él podría saber o tener algo que ver con la desaparición de Magnus.

—No, es simple curiosidad de conocer a tu futuro esposo. Dime, su familia también vendrá a la cena.

—Eso creo, me dijo que su mamá y su hermana estaban ansiosas por conocerme.

Amadea. La hermana a la que se refiere puede ser Amadea.

—¿Viven aquí?

—No. Su familia vendrá desde el territorio que antiguamente le pertenecía a Grencock. Todos son de allí.

—¿Luena, crees que yo pueda asistir a tu cena de compromiso?

—Le gustaría ir, majestad. Sería todo un honor.

Me arruga el corazón ver lo emocionada que está por mi propuesta, pues solo lo pido para verificar que se trate de él.

Un plan comienza a armarse en mi cabeza cuando ella dice que sí.
No puedo desaprovechar esta situación porque probablemente él sepa algo que me pueda ayudar a buscar a mi esposo y voy a usar todos los recursos que tenga a mi disposición.

—Estoy segura que le agradará. Es un hombre increíble.

Luena toma papel y pluma para anotar la dirección de su casa y la hora exacta del evento. Esta tan feliz que por un lado espero no sea el mismo cretino de Mishnock que esta inventando una nueva identidad, pero por el otro, guardo la esperanza de que si se trate de la misma escoria.

Gerald es quien quiere acabar con Magnus y si en el pasado tenía relación con Maloney es posible que aún sea así.

Unos golpes en la puerta interrumpen nuestra conversación. El guardia que custodia la alcoba se hace presente para avisarme que la persona con quien tendré la reunión ya se encuentra en el palacio.

No mentiré, me coloca muy nerviosa enfrentarme a asuntos del reino debido a mi inexperiencia, pues han sido pocas las veces en que he estado a cargo y no quiero arruinarlo.

Bajo hasta la oficina de Magnus, dejando a mi doncella en la habitación. Los custodios me dan la entrada luego de una reverencia y con el gesto más pétreo que puedo crear, me adentro en el lugar para encontrar a un hombre de aproximadamente 30 años que está de pie en medio de la sala, vestido con una traje gris y camisa blanca. Es alto y delgado, con rasgos felinos y una pequeña pero cuidada barba que llega hasta la unión de su cabello café oscuro, el cual está adornado con una corona.

Sus ojos celestes me observan con sorpresa, al darse cuenta que he sido yo quien ha llegado a su encuentro, sin embargo, no es el único con ese sentimiento pues no esperaba que se tratase de un rey.

—Buenas tardes, majestad. —Me saluda tras unos breves segundos.

—Hola. —Me limito a responder.

A su lado hay dos guardias que por el uniforme café con tintes naranja supongo pertenecen a su reino. Ambos sujetos se mantienen como estatuas, protegiendo al soberano.

—Espero no sonar grosero, pero mi reunión estaba programa con el rey Magnus.

—Él no está disponible en este momento, así que yo lo reemplazare.

Parece pensarlo por un segundo, dudando un poco mientras contrae las cejas, observándome.

—De acuerdo, empecemos la reunión. —Se vuelve levemente para mirar a sus soldados. —Por favor aguarden fuera junto al resto del personal.

Lo admito, me alegra el hecho que no ponga problema en que sea yo quien hable de negocios con él.

—Iniciare presentándome —se acerca a mí y extiende su mano una vez estamos solos—. Soy el rey Conrad Buckminster, monarca de Wellsinberg.

—Emily Lacrontte. —La tomo, estrechándola, pero él la hace girar para besar el dorso en su lugar —. Reina de Lacrontte y Dinhestown.

—Que novedad. No todo el mundo tiene la dicha de gobernar 2 naciones.

—Muchas gracias, supongo.

—No hay de que. Es un placer al fin conocerla.

—¿Acaso había escuchado de mí?

—Por supuesto. Las noticias corren rápido y como monarca tengo que estar enterado de quien gobierna los reinos con los que tengo negocios.

—Bueno, siendo sincera, es la primera vez que escucho sobre usted.

—Wellsinberg no es un reino muy grande, supongo se debe a eso. Además, hasta dónde tengo entendido, es usted nueva en el trono ¿no es así?

—No se equivoca. Solo llevo tres meses.

—¿No siente la presión de gobernar dos naciones?

—Dinhestown hace parte de Lacrontte hasta nuevo aviso, así que se manejan como un solo reino.

—Yo visité algunos lugares en compañía del rey Joacatz pero nunca vine a la capital.

—¿Joacatz? —Cuestiono confundida.

—Si, Joacatz Hazeroth era el soberano de Dinhestown antes que Magnus lo invadiera.

No creo que quiera entrar a detalles sobre esa acción de mi esposo, pero mi mente es demasiado curiosa como para terminar una vez tocan el tema.

—¿Tenía familia? —Pregunto temerosa a la respuesta.

—Por supuesto. La reina Fiolre y la princesa Devie.

—¿Cuántos años tenía su hija?

—No lo sé. Seis, quizás.

Una bebé. No puedo creer que Magnus le haya quitado su hogar a una niña, y aún peor que ese lugar haya sido mi obsequio de cumpleaños.

—¿En dónde está la familia Hazeroth?

—Creo que nadie lo sabe. Después de ser desterrados nadie supo más de ellos.

—Muchas gracias por contarme. ¿Desea algo de tomar? —Ofrezco, intentando cambiar el tema para sacar la preocupación de mi mente.

—¿Acaso no lo sabía?

—Por supuesto, pero desconocía quienes eran los antiguos reyes.

—Bueno, ahora es completamente suyo, no debería importarle el pasado.

—Supongo que tiene razón. Pero no me ha respondido si desea algo de beber.

—Por favor —acepta sin reparos —. Su esposo siempre tiene el mejor whisky. Uno no estaría mal.

Asiento y camino por la oficina directo al mini bar de Magnus. Nunca antes he servido un trago, pero supongo que no será tan difícil.
Sobre la mesa hay dos jarrones de cristal con líquido adentro. Uno es color ámbar oscuro y otro es marrón amarillento. A decir verdad, no sé cuál elegir, así que me quedo en frente de ellos por un momento, dudando en mi decisión.

—Es el de la izquierda. —escucho al rey a mi espalda, refiriéndose al primero —. Existen personas que se pueden encargar de ello, majestad.

—No se me va a caer la mano por servirle un trago.

—Solo lo mencioné para su comodidad.

—Estoy bien. ¿Cuántos hielos quiere? —Cuestiono sin mirarlo.

—Dos, por favor. Sabe que puedo ayudarle si gusta ¿verdad?

—No, esta todo bajo control.

Tomo las pinzas para agarrar los cubos y escojo un vaso para servir el licor. Siento que hay muchas cosas que necesito aprender.

—¿Usted no quiere? —Pregunta cuando se lo entrego.

—Prefiero los licores dulces —Respondo, dispuesta a no dar muchas explicaciones.

—Tiene cara de ello —me sonríe —. Pero bueno, no hemos venido a hablar de alcohol.

—De armas. —Concluyo por ambos.

—Exactamente. —Sus ojos celestes me estudian —. He desarrollado nuevos prototipos para la guardia negra.

—¿Conoce la razón?

—En absoluto, el rey Magnus solo me ordena lo que quiere, pero no me da explicaciones sobre para que será usado. ¿Usted tampoco lo sabe?

—Lo sé —miento —, solo quería conocer hasta donde usted tiene información.

—Sé lo necesario —bebe de su vaso —¿Alguna otra pregunta, majestad? Puede hacerlas con tranquilidad y yo prometo responderlas todas.

—No por el momento. Muchas gracias.

—Me alegra saber que tiene potestad de gobernar por si sola. No muchos reyes le dan ese poder a sus esposas.

—Magnus es diferente —defiendo —. Pero eso quiere decir que usted no se lo permite a su reina.

—No tengo esposa, majestad.

—Que curioso. ¿Puedo saber que edad tiene, sino le molesta?

—Para nada. Tengo treinta y dos años ¿y usted?

—Veinte, señor.

—Y ya esta al frente del reino más grande existente. Felicidades, esto habla muy bien de sus capacidades.

—Me he preparado mucho para ello. —Vuelvo a mentir.

—Me alegra saberlo. Ahora, dígame ¿dónde probaremos las armas? Es la primera vez que vengo aquí y no conozco ningún lugar idóneo.

—¿Probar armas? —Inquiero confundida.

—Sí. Wellsinberg se encarga de fabricar las armas para Lacrontte y hoy vengo a enseñarlas y explicar cómo funcionan para así tener el punto de vista del rey, su aprobación o directrices para mejorar el producto.

—No tenía conocimiento de que se trataba de eso.

—Bueno, ahora ya lo sabe.

—Si me permite un segundo, llamaré al consejero real.

—La esperare lo que considere necesario. —camina hasta tomar lugar en una silla—. No se preocupe, soy un hombre paciente.

Envío a un guardia en busca de Francis, sin abandonar la sala de reuniones ni quitarle la mirada a este hombre. Siento que debo desconfiar de todo y todos.

—¿Sucede algo? —Cuestiona al notar mi inquietud.

—En lo absoluto. Simplemente que no lo conozco y no tenía conocimiento que esta reunión estaba programada para hoy.

—Yo tampoco sabía que la entrega iba hacerse tan rápido. Magnus me pidió confeccionar armas hace unos cuatro meses y aún tenía dos más antes de entregarlas, pero me envió una carta diciendo que el encuentro sería antes, así que nos puso a trabajar sobre la marcha para poder terminar el producto a tiempo.

—¿Desde hace cuanto tienes estos tratos con Lacrontte?

—Sin temor a equivocarme, diría que seis años. Conozco al rey desde que era muy joven, lo vi pasar por muchas dificultades.

—Desde los veinte años.

—Así es, parece que mi destino es conocer a los reyes de Lacrontte a esa edad. Usted es la segunda en la lista.

—¿Hace cuanto asumió el trono de Wellsinberg?

—No le generó tranquilidad ¿cierto? —Inquiere ante mi interrogatorio —. Puede estar tranquila. Si su esposo confía en mí, usted también debería.

Supongo que tiene razón. Si Magnus hace negocios con él es porque debió estudiarlo muy a fondo primero o de otra forma no le encargaría la labor de fabricar las armas de su ejército.

—Si estoy haciendo algo que la incomode tiene la libertad de decirlo. Es la primera vez que hablo de negocios con una mujer y quizás no esté llevando la situación de buena manera.

Francis llega antes que pueda responder y con seriedad saluda al rey, haciendo una reverencia.

—Teníamos algo de tiempo sin vernos. —Le dice a Conrad.

—La última vez que vine Lacrontte no tenía reina, solo una futura soberana.

—Habla de la no grata #348.

—No recuerdo bien su nombre, pero muy seguramente ese no era.

—Se refiere usted a la mujer de cabello cobrizo.

—Exactamente. Era la prometida del rey Magnus, sin embargo, ahora veo que ya no es nadie.

—Se tiene prohibido mencionar su nombre. Ella ha sido desterrada. Ahora nuestra reina es Emily Ann Lacrontte Malhore.

—Si las noticias vuelan tan rápido como usted dijo, no creo que no se haya enterado de algo tan escandaloso. —Comento con sospecha.

—Es muy analítica, majestad. Espero no haberla incomodado con esa mención. —Se dirige a mí con una sonrisa.

—No puede molestarme con algo que ya no representa nada. —Le aseguro.

—Me alegra saberlo. —Su tono es totalmente condescendiente. —Ahora bien, continuo con la misma duda ¿en dónde probaremos las armas?

—Considero que debemos ir directamente a la base militar y allá el general a cargo se pondrá al frente de todo. —Propone Francis al entender lo inexperta que soy en estos asuntos.

Caminamos fuera de la oficina. Conrad toma la delantera y va afuera custodiado por sus hombres de confianza. Intento seguirlo, pero soy detenida por Puntresh, quien me inmoviliza en el pasillo.

—Yo no iré con ustedes. Debo esperar a los miembros del concejo tal como lo indica el protocolo general.

—Te necesito. Sabes que no conozco nada del tema de armas.

—Cuando regresen todo el parlamento estará reunido, porque luego de la prueba del arsenal, se decide cuánto, cómo, en dónde y a quienes se les darán los nuevos ejemplares. Razón por la cual, es mejor que sigamos con esa costumbre para que ellos tengan menos excusas al momento en que la vean dirigir la reunión, pues seguramente lo primero que dirán es que por usted estar a cargo no hubo nadie que los recibiera tal como se hace cuando Magnus esta al frente. Lo usarán como argumento y por su bien hay que darles el menor espacio para las críticas.

—Sería una tontería el que se quejen de eso.

—No los conoce, majestad. Son como tiburones esperando una presa.

—De acuerdo —un suspiro de cansancio sale mi boca —. Sigamos el estilo Lacrontte.

Salgo del palacio para reunirme con Conrad en el umbral y juntos tomamos un automóvil que nos lleve a la base.
Los soldados de la guardia naranja de Wellsinberg se unen a nosotros en su propio transporte, llevando las armas consigo hasta el lugar indicado.

El viaje es silencioso aún cuando el rey Conrad se esmera en entablar una conversación conmigo, sin embargo, yo me limito a responder con monosílabos, indicando que no tengo ánimo para hablar.

Al llegar nos recibe un hombre vestido con el uniforme negro y dorado, distintivo del ejercito Lacrontte. El sujeto se reverencia ante mí, luego de salir de un breve momento de estupefacción.

—Majestad, que alegría contar con su visita. Soy el general Henderwolf a sus servicios. —dirige luego su atención al rey de Wellsinberg y repite la acción —. Majestad, Buckminster ¿Acaso hoy tendremos presentación de arsenal?

—Esta en lo correcto, general. Espero mis nuevas creaciones le resulten útiles e interesantes. Estoy ansioso porque la reina Emily vea mi trabajo.

—¿Y el rey Magnus no estará presente?

—Magnus se encuentra en Cromanoff, así que yo estaré al frente del asunto. —Explico con brevedad.

—Comprendo, majestad. Entonces estoy a su disposición.

Todos avanzamos al interior de la base donde comienzan a agruparse varios militares con una agilidad sorprendente.

—Fórmense para recibir a su reina. —Les ordena el hombre que nos acompaña.

Rápidamente crean un camino de honor para mí y admito que me siento extraña mientras paso en medio de ellos. Llegamos luego a un campo abierto en donde se dispersan los hombres de Conrad, quienes cargan pesadas cajas de madera con el escudo de Lacrontte grabado en la tapa.

El general se acerca expectante mientras un coronel y un sargento aparecen en escena.
Se comienza a descargar cada elemento, dejando a la vista las nuevas armas del ejercito. Los hombres a cargo las observan a detalle mientras el rey comienza a explicar de que se trata todo.

—Hemos mejorado el fusil de los francotiradores a un rifle semiautomático que se acciona por los gases del disparo, mediante un sistema de pistón con recorrido corto. La recámara es cerrada por un cerrojo rotativo, la cual gira a la izquierda y cuenta con tres te...

—Disculpe, pero no estoy entendiendo nada de lo que me está diciendo. —Interrumpo su discurso.

—Yo si, majestad, y suena muy interesante. —Habla el general.

—En palabras sencillas, este a diferencia del ya existente, cargará automáticamente una nueva ronda cuando se dispare la anterior y así el francotirador no tendrá que hacerlo manualmente. En conclusión, es más fácil y rápido de usar.

—Supongo que usted y yo vamos a entrar en detalles luego. —Le comenta Henderwolf, visiblemente emocionado.

—Es lo ideal, hay muchas cosas por ver como este nuevo fusil de asalto. —Señala una de las cajas y sus soldados comienzan a desempacar el contenido, mostrando una arma larga. — Algo nunca visto en ningún ejército y que está diseñado para reemplazar los ya anticuados fusiles de batalla.

—¿Qué lo hace mejor que nuestros fusiles anteriores?

—Bueno, el tipo de armas que usan ahora son pesadas y de baja velocidad, apenas supersónica, con alcance efectivo inferior a 150 metros. En cambio, la nueva creación les ofrece debido a su munición intermedia, de pequeño calibre, ligera y de gran velocidad, un alcance del doble de metros.

Siento que están hablando en un idioma nuevo para mí. Por más que me esfuerce en entender a que se refieren, no soy capaz de comprender absolutamente nada.

—Igualmente —el soberano de Wellsinberg va a una de las cajas y de ella saca un artefacto que tiene la forma de un ovalo vertical con pequeños cuadrados alrededor —, cree una granada aturdidora. Es un explosivo no letal que pueden usar para desorientar temporalmente los sentidos del enemigo, lo cual ayudará en el momento en que requieran huir de una escena con urgencia sin hacer demasiado desastre.

—Fascinante. —el general la toma en sus manos para examinarla —. Nos ayudará mucho en la frontera con Mishnock.

—¿En qué los ayudará? —Pregunto confundida.

—La problemática de los migrantes, majestad. Nos servirá para dispersarlos cuando intenten entrar al reino sin necesidad de hacerles daño.

—Y por último, he fabricado una granada de fragmentación. Esta hecha de acero, lo que hará que al explotar lance astillas que dañarán al enemigo. Este ejemplar tiene un radio de heridas entre 10 a 15 metros, sin embargo, produce heridas mortales desde los 2 y 5 metros. ¿Qué le parece, majestad?

—Es una maravilla. —comenta el militar en mi lugar —. Gracias al cielo podemos permitirnos este tipo de armamento.

—Es increíble lo que ha hecho, lo felicito. —Contesto con seguridad, aún cuando no tengo idea de lo que ha estado hablando los últimos minutos.

—Siempre lo mejor para Lacrontte.

—¿Podemos probarlas ahora, reina Emily? Tenemos el campo de entrenamiento que nos servirá para las pruebas. —Pregunta Henderwolf.

Miro con duda al general, quien está ansioso por una respuesta afirmativa, no obstante, es el soberano Buckminster la persona que entiende mi sentimiento, pues interviene en mi defensa.

—Puede quedarse el diseñador del armamento con ustedes y si consideran que hay algo que mejorar, él tomará nota y traerá el reporte para mí. ¿Le parece bien?

—Pero el rey Magnus siempre prueba las armas con nosotros.

—En este momento no está —tomo la palabra —. Y me parece una idea genial lo propuesta por el monarca de Wellsinberg. Es lo que se hará.

—Como usted ordene, majestad. No soy quien para contradecirla. Espero venga a visitarnos más seguido y cuando el rey regrese, por favor, pídale que venga.

No respondo, solo doy un pequeño asentimiento de cabeza como despedida.
Fingir me cuesta y más cuando sé que es muy probable que todas las mentiras estallen en mi rostro.

Salimos de la base rumbo al palacio nuevamente después de un millar de reverencias por parte de los militares y mientras subimos al transporte me doy cuenta que Conrad no ha dejado de mirarme un solo segundo.

—¿Por qué me observa tanto? —Interrogo a quema ropa, observando sus ojos celestes sobre mí.

—No hay nadie más en el automóvil a quien pueda mirar.

—Entonces dirija su atención a la ventana, puede admirar el paisaje. Seguramente eso le resultará más entretenido.

—¿Por qué está tan a la defensiva? Desde que nos conocimos fue evidente para mí su tensión.

—Estoy perfectamente, no entiendo a que se refiere.

Pasa las manos por su pequeña barba, riendo mientras desvía a la mirada al cristal de la ventana.

—Creo que mejor le haré caso. —Es lo único que responde.

—¿No me cree? —Cuestiono ante su actitud.

—En lo absoluto —vuelve a mirarme —. Sin embargo, entiendo que no soy nadie como para que tenga la obligación de contarme que ocurre.

—Me llena de satisfacción el que lo tenga tan claro.

—No insistiré, pero le pido que al menos se relaje un poco. Su estrés o ansiedad está comenzando a incomodarme porque desconozco la razón y me hace pensar que puedo ser el causante.

—Descuide, no lo es. —Aseguro, sosteniendo su mirada azul.

—Confiaré. ¿Puedo contarle un chiste para mejorar el ambiente?

—Tiene todo el derecho de intentarlo.

—Estoy tomando un curso para dejar de ser tan directo y crudo cuando hablo con las personas —Inicia y si ese es su definición de humor esta bastante equivocado —. Debe preguntarme cómo me está yendo. —Agrega ante mi silencio.

—¿Cómo le está yendo? —Repongo, siguiéndole el juego.

—Mucho mejor que a su humor.

—Es el peor chiste que he escuchado. —Replico, sonriendo al entender que aprovechó la situación para sacar en cara mi actitud.

—Pero la hice reír. Esa es la idea de un chiste y lo conseguí. Tengo un punto ¿no?

—Supongo que se lo ganó.

Cuando arribamos al palacio, los guardias nos dirigen directamente a la sala de reuniones, en donde encuentro a Francis con una corona en la mano en medio del pasillo.

—Espero me permita unos segundos con su majestad Emily Lacrontte. —le dice al rey Buckminster —. Puede ir usted entrando al salón, ya el resto del personal del concejo esta allí.

—De acuerdo. Nos vemos adentro. —Acepta, caminando al interior.

—Majestad, en este momento me voy a sentir como si estuviese criando nuevamente a Magnus cuando le estaba enseñando a dejar de ser un niño y convertirse en el futuro soberano supremo de Lacrontte. —Inicia cuando estamos solos.

—¿A qué te refieres con eso? —Pregunto ligeramente asustada.

—Esos son hombres que están allá —Señala la puerta de la sala de reuniones —. Son agresivos y más con las mujeres. Magnus tiene un carácter fuerte y los mantiene a raya, pero son déspotas, son machistas ¿entiende a lo que me refiero?

Asiento levemente mientras el nerviosismo empieza acumularse en mi interior. Es la primera vez que entro a una reunión completamente sola y no niego que me atemoriza no poder salir bien librada de ello.

—No están acostumbrados a ver a una dama dentro de las reuniones y nunca han tenido una mujer que les ordene, así que van a estar buscando cualquier grieta en su discurso para prenderse de ahí y atacarla, razón por la cual debe tener una actitud firme desde el principio y el que porte una corona, ayudará a reafirmar su imagen.

Se acerca y coloca la pieza sobre mi cabeza, acomodándola con rapidez pero con mucho cuidado, de manera que quede perfectamente puesta.

—Estoy al tanto de que usted es una reina dulce y no pretendo quitarle eso —continúa explicando —, pero frente a ellos tiene que ser rígida, frívola, tal como lo es Magnus, pues esa es la actitud a la que están acostumbrados y no van a esperar que una mujer se comporte así, por lo que desde el primer segundo debe mostrarse de esa manera o si no van a tirarle piedras como argumentos.

—Esta bien, Francis. Haré mi mayor esfuerzo, lo prometo. —Intento procesar sus palabras, llenándome de determinación para no permitir que me coloquen una espada en el cuello.

—Si usted acepta o deja pasar el primer insulto, van a venir dos, tres y un millón más. Así que hay que cortarlos desde raíz cuando lancen alguna indirecta sobre el porqué usted está ahí en vez del rey Lacrontte, ya que es lo primero que le van a decir, pues no les gusta que terceros se involucren en el concejo de guerra.

—Pero yo soy la reina, no soy cualquier persona.

—Si, pero para ellos usted no representa ninguna autoridad por dos cosas: uno, es mujer y dos, están acostumbrados a tratar con el rey Magnus. Nunca ha estado al frente alguien diferente, así que debe demostrarles que es la soberana y que esta por encima de ellos.

Almaceno cada una de sus palabras. Yo sé que el entiende mi pensamiento de que para mí todos somos iguales, pero también comprendo que esos hombres van a deshacerme en pedazos si me muestro tal y como soy.

—Demuéstreles que usted es una Lacrontte digna de respeto tanto como un hombre ¿entendido? —cuestiona y yo asiento —. No refleje miedo ni les haga pensar que ellos le intimidan. Tiene que tener un rostro pétreo, firme, así que cuando vaya entrar hágalo con la cabeza en alto.

—Francis, pero tú también puedes ayudarme a convencerlos si ves que la tarea se me está saliendo de las manos.

—Majestad, yo puedo intervenir, apoyar sus argumentos, respaldarla, pero mi poder es limitado dentro del concejo de guerra. Ellos tienen más control que yo, pues hacen parte del parlamento que ayuda a gobernar el reino mientras yo solo soy el consejero del rey.

—Aún así tienes potestad.

—No, aunque la última palabra la tenga el rey ellos pueden proponer infinidad de cosas, pueden discrepar y se supone que el soberano debe escucharlos, solo que Magnus nunca hace eso, pero a lo me refiero es que tienen el poder de discrepar mientras yo estoy limitado ayudar a decidir al rey si algo es bueno o no. ¿Entiende el por qué ellos están por encima de mi? —inquiere y yo confirmo con un movimiento de cabeza —. Pero aquí lo que debe tener claro es que usted esta por encima de ellos y debe reflejarlo.

—Lo comprendo y voy a hacer mi mejor papel, Francis. Lo prometo por ti, por Magnus, por mí y el reino.

—De acuerdo, y creo que no esta de más decirle que no debe mencionarles que usted esta embarazada.

—Esta bien. ¿Algo más?

—Creo que es todo por ahora. Entremos.

Los guardias abren la puerta para nosotros y ambos nos desplazamos en completo silencio. Entro a la sala ocultando todo mi nerviosismo. Intento lucir lo más calmada posible mientras me paseo por la sala repleta de hombres ubicados en los asientos multinivel que conforman la sala de reuniones.

Todos me observan con extrañeza mientras me siento al frente, justo en el trono que me corresponde.
Francis se ubica al lado de uno de los tantos sujetos que tienen sus ojos puestos en mi figura como si yo fuese lo peor que ha podido entrar por la puerta.

Es realmente intimidante sentir la presión de los ojos de todos estos hombres, sin saber que es lo piensan o quieren decir por verme aquí.

—Buenos días, señores. —Les saludo con voz neutra, recordando los consejos de Puntresh.

Veo al rey Conrad en medio de la sala mirándome fijamente mientras nadie responde mi salutación.

—Buenas tardes, majestad. —Él es el único en hablar.

—¿Dónde está el rey Magnus? —Cuestiona un sujeto de cabello blanco y barba del mismo tono.

—No está disponible en este momento, así que yo estaré al frente de la reunión.

—Él nunca falla una reunión, lo considera algo inaudito. Así que exijo una explicación apropiada de porque no está con nosotros en este momento.

—Ya le he dicho que no esta disponible. —Reitero, manteniendo el control.

—Esa no es una razón válida para mí. —Discrepa enojado.

—Pues es la única que hay —replico con calma —. Mejor comencemos con la reunión.

—No podemos comenzar con usted al frente.

—¿Por qué no? Soy la reina, tengo el derecho.

—Nunca hemos recibido en el consejo a terceros.

—El rey Conrad no es alguien frecuente en estas reuniones.

—Usted lo ha dicho, él es un soberano. Alguien con quien hacemos negocios.

El soberano Buckminster se remueve inquieto en su lugar, parece que quiere hablar, pero al final se mantiene en silencio.

—Me parece que su reticencia a mi presencia no se debe a ninguna de las excusas que ha puesto, ¿señor?

—Ingellus Brayden. Jefe del consejo de guerra y hermano de Lanfer Brayden, quien esta a cargo de la búsqueda de sus padres. —Señala a un hombre más joven, de cabello castaño, sin barba y ojos negros.

—¿Tiene alguna pista del paradero de mis padres, señor Lanfer? —La emoción me gana, haciéndoseme imposible no preguntar por ellos.

—Ve a lo que me refiero. Si nos hemos reunido aquí es para hablar de las armas que el rey Conrad trajo para Lacrontte —me reclama el sujeto de cabello canoso —. Ni siquiera está al tanto del por qué de esta reunión.

—Tengo pleno conocimiento, señor. Pero si ya presentó a su hermano como el líder de la búsqueda de mi familia, no es un delito preguntar como va con eso.

—Pues le aclaro algo, reina Emily. Primero van los asuntos del reino y luego los personales.

Este hombre de verdad es alguien rígido y es evidente que no le agrada el hecho que este aquí, sin embargo, su actitud no va a detenerme, ya estoy al tanto de como debo enfrentar la situación y no va a intimidarme.

—Señor Ingellus, parece que su problema no es que sea mi primera vez en el consejo de guerra, si no que sea mujer, pues esta claro que poco le importa que yo sea la reina.

—Es bueno que toque el tema, porque para nosotros es bien sabido que las féminas nada tienen que hacer involucradas en asuntos de hombres.

—¿Este es un asunto exclusivamente de varones? —Cuestiono con sarcasmo.

—Absolutamente, se hablará de armas.

—¿Entonces las mujeres no tenemos derecho a saber o conocer algo del tema?

—Es una pérdida de tiempo. Se asustan con el primer disparo y sé que todos pensamos lo mismo.

Los hombres comienzan a asentir en la sala, apoyando el argumento machista de este anciano.
Estoy a punto de discrepar cuando de la nada el ruido de un arma siendo accionada estalla en la sala, haciendo que cada uno de los presentes, incluyéndome, agachemos la cabeza con temor.

Todos giramos la cabeza, buscando desesperadamente al autor del balazo y en medio de todo el caos encuentro a un tranquilo Conrad, sosteniendo una pistola en la mano.

—Usted también se ha asustado, Ingellus. —El rey de Wellsinberg habla con total calma, casi burlándose del personal del consejo —. No es algo exclusivo de mujeres.

—¿Cómo se le ocurre disparar de esa manera? —Le reclama el hombre.

—Bueno, quería probar su teoría y ya la desmentí. —comenta con elocuencia y mucha tranquilidad mientras guarda el arma en su pantalón —. Ahora por favor deje hablar a la reina.

—No cambie el tema. Pudo herir a alguien en la sala.

—Pero no lo hice, aún así me disculpo si su miocardio sufrió a causa de la sorpresa.

—¿Me está diciendo viejo?

—Ciertamente joven no es, pero ese no es el asunto, solo quiero que permita que la reina se desenvuelva con la libertad que merece sin que este usted haciéndola menos.

—De acuerdo —acepta con altivez —. Dejemos que nos ilumine con su gran inteligencia. Cuéntenos, reina Emily. ¿Qué le pareció el nuevo armamento? ¿En qué cree que nos puede servir? ¿Cómo las distribuirá, en que zonas y a quienes se les darán?

El hombre me bombardea con preguntas que es imposible pueda contestar. No sé nada sobre esto y a cualquier cosa que diga van a buscarle la caída.

—Para eso es el concejo de guerra —interviene Francis —. Ustedes proponen y ayudan al rey, en este caso a la reina, a tomar esas decisiones.

—Eso debería decirlo ella, no usted. —Alega otro integrante del parlamento.

—Da igual quien lo haga. Querían una respuesta, allí la tienen. —Interviene Conrad.

—El rey Magnus tenía pensando usar parte del armamento en la búsqueda de los padres de su majestad Emily y la parte restante se definiría aquí —Defiende Puntresh.

—¿Las armas ya fueron probadas? —Cuestiona un sujeto más.

—Dejamos encargados al general Henderwolf y el diseñador de las armas —Tomo la palabra, demostrando dominio sobre el tema. —¿Algo más que quieran agregar?

—Buenas tardes, soy el director de migración —se levanta un joven moreno y delgado —. Quería solicitar nuevo armamento para los soldados que custodian el área limítrofe al bosque Ewan, pues se necesita más control militar debido al un aumento de inmigrantes que se registran cruzan por allí desde Mishnock.

—¿Francis, cuántas armas creen que podemos suministrarles?

—Primero debería preguntar a cuanto se ha incrementado el número de personas, para así calcular cuanta ayuda necesitan y no preguntar directamente cuantas armas puede darles. —replica Ingellus, quien no me quita la mirada ni un segundo. —¿O estoy errado, señor Puntresh?

Francis asiente, dándole la razón al hombre y dejando en evidencia mi error.

—Por favor ilumínenos. —Pido ante mi equivocación.

—El mes pasado la cifra era de 20 000 personas en treinta días, pero en lo que va de septiembre llevamos 48 233 nuevos inmigrantes. —informa el joven que había tomado la palabra —. La situación se va a salir de control si no hacemos algo ahora pues cada una de esas personas se convertirán en un peso económico y social para la nación.

—¿A qué cree que se deba el aumento?

—No hay tanto control en la frontera debido a los acuerdos de paz con Mishnock, además que toda la atención se ha fijado en esta parte del reino pues ustedes ya no habitan en el palacio de Mirellfolw y esta zona está más alejada de la línea de encuentro de ambos reinos.

—Según el estudio que ha hecho a esta problemática y su experiencia abordando el fenómeno ¿cómo cree que podríamos disminuirlo?

—Mayor militarización para impedir la entrada de estas personas al reino y con aquellos que ya han ingresado de manera ilegal, hacer un barrido para hallarlos y repatriarlos.

—Definitivamente esta mujer no sabe nada del reino. No entiendo que hace aquí, es mejor que se limite hacer obras sociales y nos deje este trabajo a nosotros. —El jefe del consejo vuelve a discrepar.

—Si estoy al frente es porque soy capaz —me defiendo —. Los estoy escuchando para buscar soluciones, eso es lo que hace una reina.

—No, si esta al frente es porque no sabemos donde rayos está el rey Magnus. Así que es mejor que concluyamos aquí y esperemos que el Lacrontte aparezca.

—Yo también soy una Lacrontte.

—Pero no tiene conocimiento sobre nada. Dedíquese a visitar orfanatos, enfermos en los hospitales, casas de ancianos, que sé yo, pero déjele los asuntos de la realeza a quienes verdaderamente sabemos. Es evidente que este no es su lugar.

—Le exijo respeto. Ella es la reina. —Alega Francis.

—¿Es usted quien tiene que intervenir? Ni siquiera ella es capaz de defenderse por sí sola.

—Es lo que he venido haciendo todo este tiempo —le recuerdo —. No he permanecido callada ante sus ataques.

—Y aún así refleja ser usted una persona débil como todas las mujeres. Para hablar a nosotros necesita ser fuerte y más aún para dirigir una nación —me reclama—. Dígame una cosa ¿cuántos años tiene?

—Veinte, señor. —Respondo decidida a no dejarme amedrentar.

—Es imposible que alguien de veinte años se crea con el derecho de querer mandar en este concejo. Además, mire como esta vestida. Es una falta de respeto que se presente aquí con ese vestido de princesita.

—La ropa que use no limita mis habilidades. Es bastante estúpido juzgar las capacidades de alguien por su atuendo.

—Es usted la reina, debe vestirse al menos como tal.

—Eso es una ridiculez, yo puedo usar la ropa que guste y estos no tendrían porque hacerme ver menos frente a ustedes.

—Es sencillamente infantil —se levanta quien dice ser su hermano —. Siempre he pensando que es demasiado joven e inmadura para ser una soberana.

—Usted no me conoce, no tiene derecho de juzgarme de tal manera.

—Luce frágil como una dama en peligro.

—Señores, con todo respeto, este es una reunión del concejo de guerra, pero lo han convertido en un paredón para despotricar contra su reina. Eso es una falta grave. —Irrumpe el rey Buckminster.

—A eso nos referimos —vuelve hablar Ingellus —. Necesita que otros resuelvan sus problemas porque no es capaz de hacerlo por si misma.

—Si intervengo es porque no veo una justificación a estos ataques. No tienen nada que ver con el tema a tratar.

—Tienen todo desde que es ella quien está al frente. No tiene la experiencia, el conocimiento ni la preparación para reunirse con nosotros.

—No me ha dejado mostrarle mis habilidades. Esta es solo una reunión y ni siquiera me ha permitido hablar. —Me defiendo nuevamente.

—Mencione una cosa que haya hecho por el reino, algo productivo —cuestiona a quema ropa —. No ha hecho nada. Es usted una perezosa.

—Cree una política pública para los inmigrantes de Lacrontte. Fui hasta sus casas y escuché sus necesidades de primera mano, busque una solución a cada uno de sus problemas y hace poco le propuse a Magnus un nuevo plan con el que a largo plazo erradicaría las ayudas económicas que da el estado y a su vez volvería productiva a las personas para que no dependan del gobierno.

—¿Y se ha hecho cargo de eso o todo lo ha manejado el rey? —dispara sus preguntas con intención de matar —. Hasta donde sé, es él quien se ha hecho cargo de esto, demostrando que usted sin Magnus no es más que una inútil. Necesita al rey Lacrontte para todo. No sé vale de si misma. Es una total dependiente.

—Creo que ha cruzado el límite, señor Brayden. —Interviene Francis.

—Usted no se meta. Es el consejero del rey y él no está aquí, así que no entiendo que hace en esta reunión.

—Soy la reina y tengo derecho a invitarlo —levanto la voz en protesta —. Y le voy a dejar una cosa clara a usted —lo señalo —. Puede tildarme de las peores infamias que se le ocurran, puede no gustarle que sea yo quien esté presente esta tarde, pero soy la reina de Lacrontte y merezco el mismo respeto con el que tratan a mi esposo, así que no voy a tolerar una ofensa más.

—¿O si no que va hacer, llorar? Para eso es que sirven las mujeres, solo lloran y exageran las situaciones, victimizándose. Usted es igual al resto.

—Retírese de la sala —le ordeno cansada —. Ahora mismo.

—Usted no tiene potestad para hacer eso. El único con ese derecho es el rey y no está. ¿Acaso no conoce las leyes de su propio reino? —cuestiona con burla —. Lo dicho, es una total bufona al poder. Es infame que alguien así lleve el título de soberana. No es digna de ser la esposa de Magnus y no tiene el porte, la actitud ni el cerebro para ser una reina. Es demasiado pequeña y con cara de jovencita ingenua.

—Creí que esto se trataba de mis capacidades no de físico.

—Limítese a ser feliz al rey en la cama, el dirigir esta nación no es asunto suyo.

Camino hacia él con la sangre hirviendo en mis venas, levanto la mano para golpearlo pero me detengo en el acto. Esto es lo que quiere, que pierda el control y no le voy a dar ese gusto.

—¿Acaso va a golpearme? ¿Cree que así es como se comporta una soberana? Mejor regrese a Mishnock, al lugar que le corresponde.

—No se atreva, Ingellus. —Le advierte Francis al notar el rumbo que ha tomado la conversación.

—Se considera la más santa por ser la reina, pero aquí nadie olvida que era la amante del rey Stefan —me acusa, haciendo que mi corazón se acelere ante la impotencia que siento —. Y aquí solo representa las migajas que Magnus recogió de otro hombre. No podemos tomar enserio a una mujer que se acostaba con un soberano casado solo para vivir entre lujos.

Esta vez mi mano va directo a su mejilla sin ninguna consideración. No voy a tolerar que me hable de esa manera cuando él desconoce lo que sucedió realmente.

—Es una atrevido, un arbitrario al creerse juez del mundo y tener la desfachatez de querer juzgarme. —Despotrico, hirviendo en furia.

El hombre tambalea ante la fuerza con la que lo he golpeado. Es alguien mayor, por ende no tiene demasiado equilibrio y es su hermano quien debe levantarse para sostenerlo y evitar que caiga.

—Es igual de violenta a su esposo. —Habla Lanfer Brayden.

—No le permito que hable de él. —Le advierto.

—¿Cree usted que él es un santo? —cuestiona molesto —. Mire lo que me ha hecho.

Levanta la mano derecha, la cual está perfectamente vendada. Quita la tela con desespero y me enseña una herida reciente.
Sé que la sangre que vi ayer en una de estas mismas mesas era la suya.

—Sus razones tendría. —Me limito a decir.

—No, no había. Lo hizo porque aún no tenía información de sus padres. ¿Cree que eso es justo? Ser atacado por no haber conseguido algo tras solo 4 horas de búsqueda internacional.

—Lo hace porque es su esposa. —Conrad se levanta de su lugar y viene hasta mí, llevándome hacia atrás —. Es patético ver como ustedes dos se han ensañado en ofender a su reina. No quiero imaginar que pasará cuando el rey Lacrontte se entere de esto.

—No caiga en su juego —le pide el hombre de cabello blanco —. Ella solo quiere llamar la atención y que el mundo de Magnus gire a su alrededor, pero nosotros no nos rendiremos a sus pies —dirige su atención a mí, observándome con odio —. Usted no sería lo que es sin Magnus, él merece a alguien mejor a su lado.

—¡Lárguese de aquí! —Grito cansada —. No me importan las malditas leyes de Lacrontte, así que le exijo se vaya ahora mismo si no quiere que lo mande a la horca por ofender a la reina y antes que intente defenderse, créame que estoy al tanto que puede sentenciar a muerte a quien se me de la gana sin necesitar a mi esposo para autorizarlo.

El hombre me observa con ira. Sus ojos quieren estallar de furia al saber que tengo razón, que tengo la plena potestad de ordenar su muerte con solo una palabra.

—Esto va para cada uno de los presentes —señalo a la sala entera —. Quien se atreva a ofenderme nuevamente, será enviado a prisión, así que piensen bien como van a dirigirse a mí de ahora en adelante. Por el momento los quiero afuera a todos.

El total de los hombres se levanta de su puesto sin mediar una sola palabra y en completo orden se dirigen a la puerta.
Ingellus me observa por unos segundos más con evidente enojo en su sistema, pero poco me importa. Espero el corazón le pase factura y le pegue un buen susto.

—Mañana volveremos —se detiene en la salida —. Y esperamos que el rey esté aquí o de otra forma sabremos que usted nos está ocultando su paradero porque en realidad no sabe dónde se encuentra.

Aquí es donde me doy cuenta que Magnus al principio me retaba, me obligaba a defenderme, a no decaer o dar mi brazo a torcer frente a otros. Él me hizo fuerte, confiada y decidida pero luego me metió en una caja de cristal para que nadie me tocara o me hiciera daño, convirtiéndose en mi protector supremo y en este momento en el que no esta, me han sacado a la fuerza de mi burbuja.

—¿Reina Emily está bien? —Cuestiona Conrad una vez todos se han marchado y yo me limito asentir.

—Me lo advertiste, no obstante, son peor de lo que imaginé. —Le digo a Francis, quien se acerca a nosotros.

Siento mi corazón pequeño en este momento. No quiero llorar, sin embargo, no negaré que siento mucha rabia e impotencia.

—Es machismo. Llevan años comportándose así y era obvio que no les iba a gustar ver a una mujer al frente de los asuntos del reino.

—¿Qué haremos mañana? —Le pregunto en un susurro para que solo él pueda escucharme.

—Hay que empezar con la búsqueda. —Responde en la misma tónica, pero luego levanta la voz por respeto al rey —Por ahora salgamos de aquí.

—Si en algo les puedo ayudar, no duden en decírmelo. —Propone mientras abandonamos la sala.

—Apreciamos el gesto, pero por ahora no hay nada.

—¿Puedo preguntar en dónde se encuentra el rey Magnus?

—Ya lo sabe, me escuchó en la base militar. Esta en Cromanoff. —Aseguro.

—Me refiero a donde esta realmente.

—Esta con su primo Gregorie, majestad —me apoya Francis —. Ya le he mandando a preparar su habitación, puede ir a descansar si lo desea.

—¿Habitación? ¿Me estoy perdiendo de algo? —Cuestiono confundida.

—Cada vez que traigo un cargamento de armas paso la noche en Lacrontte para reponerme del largo viaje desde Wellsinberg y esta vez no será la excepción, a menos que usted así no lo quiera. —Explica Conrad con tranquilidad —. No tema decirlo, yo lo entenderé perfectamente.

—No, discúlpeme, simplemente desconocía esa costumbre.

—Reina Emily. —Llama un guardia desde el otro lado de la puerta. —Hay alguien que quiere verla, comenta que es urgente.

—Siento que hoy se han juntado tantas cosas. —Resoplo, yendo hasta la salida.

Cruzo el marco y voy hasta el corredor, los guardias Lacrontters y Wellsinbergs están mezclados por el lugar, no obstante, toda mi atención es captada por el joven de cabello negro y profundos ojos azules que antes solía mirar con ilusión. Stefan.

—¡Emily, por mis coronas! He estado intentando entrar al reino desde ayer y no me lo han permitido porque supuestamente necesito un permiso especial de ingreso. —Reclama desesperado.

Viste un pantalón café que está sucio de lodo al igual que la camisa blanca que cubre su cuerpo. Sus zapatos están manchados, su cabello esta húmedo y revuelto. Parece que viniese de una pelea en el barro en la cual no resultó ganador. Lo único rescatable de su aspecto es que no tiene ninguna herida o al menos ninguna visible.

—¿Qué te ocurrió? —Pregunto preocupada.

—Eso no es importante ahora. Necesito hablar contigo a solas y perdí mucho tiempo esperando el permiso para entrar aquí.

—Lo lamento. Necesitábamos cerrar la frontera por unos negocios.

—Majestad —La voz de Conrad llega mi espalda, acompañado de Francis —. Es usted el rey Stefan ¿cierto?

—Así es —acepta, observándolo con extrañeza —¿Nos conocemos?

—Soy el rey Conrad Buckminster —Le extiende la mano.

—De Wellsinberg, claro —la estrecha —. Por fin conozco al creador de la armas con las que han asesinado Mishnianos por años.

—Si lo dice así suena terrible.

—¿Y entonces cómo es? Esa es la verdad.

—Son sólo negocios. A fin de cuentas de algo tiene que vivir mi reino, no obstante, lamento todas sus muertes.

—Supongo que a estos negocios te referías. —Stefan devuelve su atención a mí —. Más armas.

—Pero no las usaré contra ti. —Le aseguro.

—Creo que no debería decirle eso, majestad. —Aconseja Buckminster —¿Se encuentra bien? —Le pregunta al ver su estado.

—No me falta ninguna extremidad, creo que si. —replica con ironía. ¿Desde cuándo Stefan tiene esa actitud? —¿Me permite estar a solas con Emily, por favor? —Replica impaciente.

—No es mi intención interrumpirlos.

—Lo está haciendo.

—Vamos a la oficina de Magnus, allí podremos hablar. —Lo tomo del brazo para guiarlo hasta el lugar y acabar con la tensión en el ambiente.

—Francis debe venir con nosotros. —Comenta, deteniendo el paso.

El nombrado asiente y va tras nosotros luego de encargarle a un guardia que guiara al rey hasta su habitación.
Rápidamente nos adentramos en el espacio de trabajo de mi esposo, en donde Stefan se desploma agotado en el sillón.

—Sabes algo de la desaparición del rey Lacrontte ¿cierto? —Puntresh cuestiona directamente.

—Menos de lo que querría, pero tengo información que puede ayudar.

Mi corazón comienza a latir rápido, rogando que sean buenas noticias o que al menos lo que va a decirnos nos ayude a encontrarlo lo más pronto posible.

—¿Dónde está? —pregunto agobiaba —¿Qué es lo que sabes?

—Esta mañana yo no tenía idea de nada, solo fui a Cromanoff a enseñarles el descubrimiento que había hecho al allanar la casa de Ansel Cournalles en Mishnock.

—¿De qué se trata? —la desesperación es notable en mi tono —. Por favor, Stefan, suéltalo todo sin rodeos.

—Vanir cambió su nombre por Adrinne Faure.

La verdad me golpea, ese nombre lo he escuchado antes. Lo vi en el sobre de una carta que le llegó a Magnus, la misma que me enseñó pues contenía una amenaza y recuerdo haberle escuchado afirmar que llegaban cientos así cada semana.

—También encontré un libro repleto de fotos y datos sobre ti —me mira con preocupación —Te tienen vigilada, Emily y él espía frecuenta este palacio.

Pienso en todo y nada a la vez. Podría ser cualquiera, desde Gretta hasta un guardia, el cocinero, el sastre, el médico. Son demasiadas personas como para señalar solo a una.

—¿Y Magnus? ¿Qué sabes sobre él? —Pregunto en su lugar.

—Gregorie dijo que los rebeldes de Lacrontte habían convocado a una reunión con los familiares de los guardias que Magnus asesinó, para asistir debíamos registrarnos previamente con un seudónimo y al ir al lugar teníamos que decir una palabra clave para ingresar. Era sublevación —explica atropelladamente, nervioso —. Los tres fuimos y había guardias fuera, custodiándonos. No hicieron usar un velo para proteger nuestra identidad, pero estando dentro todo se arruinó.

—¿A qué te refieres? ¿Qué le hicieron a mi Magnus?

En este momento siento que voy a llorar. Si Stefan me da una mala noticia, juro que voy a quebrarme y nadie tendrá derecho a juzgarme.

—Allí varios mostraron su descontento por las actitudes y atropellos que el rey Lacrontte ha tenido no solo con su pueblo si no con todos en general. Quieren derrocarlo y por eso el objetivo de la reunión era conseguir nuevos soldados que quisiesen unirse a los rebeldes para vengarse de él.

Mi corazón se acelera y mi respiración se vuelve pesada al darme cuenta del problema serio en el que estamos metidos. Un millón de preguntas corren por mi cabeza ¿Desde cuándo están planeando esto? ¿Cuantas personas han unido a su causa? ¿Y cuándo harán el próximo ataque?

—¿Magnus donde está? —Pregunta Francis ante mi mutismo.

—No lo sé, en una parte de la reunión dijeron que quienes quisieran unirse se quedaran, pero él me pidió que me fuera para que pudiese informarles, sin embargo, yo me quedé cerca, vigilando. —Balbucea, intentando recordar cada detalle en su mente. —Luego de unos minutos vi un transporte pasar, iban muchas personas pero entre esas divise a Magnus, estaba junto a la ventana.

—No puedo creer que se haya ido con ellos. —despotrica Francis — ¿Por qué fue tan inconsciente? Lo único que tenía que hacer era salir de ahí y planear algo acá con la información que tenía.

—Sabía que no podía seguirlos a pie, así que esperé que los soldados que fueron como respaldo consiguieran un automóvil para ir con ellos, pero no quisieron llevarme. Partieron sin mí, así que fui directo al palacio de Cromanoff para reunirme con la reina y que me me enviara con tropas que siguieran el camino por donde vi que se fueron, pero al llegar me dijeron que no estaba y que por ende no podían prestarme ningún hombre.

Lo entiendo. Elisenda me dijo que había salido con sus padres por eso no tenía ninguna información sobre los planes de los primos Lacrontte.

—Tuve que enviar una carta a Atelmoff, pidiéndole que enviara tropas desde Mishnock, mientras yo solicitaba un permiso para dejar entrar a mis soldados al reino. ¿Y sabes cuánto tardaron en aprobarlo? Tres malditas horas, Emily y en ese tiempo ningún hombre de los que habían partido tras los reyes regresó.

No sé en qué momento he empezado a llorar, pero lo hago. Las lágrimas se derraman en mis mejillas ante la desesperación y preocupación que me gobiernan.

¿Dónde está Magnus? Quiero que regrese, necesito que lo haga. Él me prometió estar conmigo y con nuestro bebé. No puede fallarnos.

—Cuando al fin me dieron la autorizaron, solo dejaron ingresar a treinta soldados y con ellos me fui caminando por la vía que tomó el transporte de los rebeldes porque no quisieron prestarme ni un maldito automóvil para ir con ellos, ya que la reina no estaba para autorizarlo.

La impotencia es palpable en la voz de Stefan. Esta enojado y agotado por todos los obstáculos que le pusieron cuando él solo quería ayudar.

—Caminé con treinta hombres que sabes no representan ninguna protección frente a todo un ejercito de rebeldes, pero aún así lo hice, me arriesgué y en el camino hallamos estas cosas.

Lleva la mano a su bolsillo y saca varios elementos dorados. Son anillos.
Los pasa a mis manos e inmediatamente los reconozco, son las joyas de mi esposo.

Francis me sostiene cuando amenazo con caer al piso, sollozando fuerte ante la angustia que se apodera de mi mente.

—Dime que están vivos, Stefan. Solo dime eso. —Ruego desesperada.

—No lo sé. La noche comenzó a cernirse y ya no veíamos nada. Tuvimos que regresar, pues no teníamos equipo de búsqueda nocturna, no obstante, marcamos todos los kilómetros que recorrimos. La lluvia empezó a caer mientras volvíamos, pero te aseguro que las marcas que dejamos no se borrarán —su convicción no me tranquiliza —. Desde ayer en la noche viajé con mis hombres hasta la frontera con Lacrontte, pero no me dejaron entrar por tu negocio con Buckminster, así que hasta ahora pude traer la información.

—Gracias, majestad. —Francis habla por ambos —. Tenemos que desplegar tropas de búsqueda ahora mismo. Enviar equipos de rescate a Cromanoff. El ejército de Lacrontte está entrado para hacerle frente a cualquier situación o pronostico, así que si solo indíquenos el camino y los soldados buscarán sus marcas para guiarse.

Le pasa un papel y lápiz a Stefan, quien comienza a garabatear en él con agilidad mientras yo intento calmarme.
Aprieto los anillos de Magnus en mi mano, tratando de sentirlo por medio de ellos.

—Voy a enviarle una carta a Elisenda contándole lo que sabemos. Ella también está muy preocupada. —Informo al conocer su angustia.

—No. —alega Puntresh de inmediato —. Es mejor que por ahora esto lo manejemos nosotros. Sabemos que había muchos guardias dentro del palacio que fueron comprados y no tenemos la certeza de que todos los involucrados fueron descubiertos. Si envías una carta, el jefe de correos o algún otro podría leerla y si están implicados, pueden colocar al tanto al jefe o líderes de los rebeldes, lo cual frustraría nuestra búsqueda. Lo más sensato es manejarlo bajo cuerdas.

—De acuerdo. —cedo al entender que puede tener razón —. Hay algunas cosas que debo ir a buscar. —Explico, secándome las lágrimas —. Puedes quedarte a pasar la noche si lo deseas, Stefan.

—No, aún es bastante temprano y necesito ir a Mishnock a resolver mis propios problemas, pero agradezco la invitación.

—Gracias por todo. —voy a él y lo abrazo —. Por arriesgarte a pesar de lo mal que te trata mi esposo. Esto jamás lo voy a olvidar—aseguro, mirando el océano en sus ojos. —. Ahora me retiro.

Magnus me necesita y no voy a fallarle. Buscaré en toda la oficina de correos cada carta enviada por Vanir o Adrinne Faure, quizás en ellas haya una pista, algo que dejamos pasar y que pueda ayudarnos.
Quiero sentirme útil, necesito ayudar y no pienso detenerme hasta que mi hombre esté a mi lado.

Magnus ha luchado por mí un millón de veces y ahora ha llegado el momento de que yo pelee por él hasta mi último aliento.

Nota de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

No me odien. Sé que ha pasado mucho tiempo, pero aquí está el nuevo capítulo.
En verdad disculpen, pero es que estoy haciendo muchas cosas al mismo tiempo. Mi tesis, editando el manuscrito de El perfume del rey y tratando de tener una vida social.

¿Qué les pareció el capítulo? ¿Creen que Magnus y Gregorie estén vivos o ya pasaron al otro lado? Además, ¿creen que Emily debería ir a reunirse con Ansel Cournalles?

Por otro lado, todos las ofensas que los hombres del consejo de guerra le hicieron a Emily en este capítulo, son cosas que muchos de ustedes le dicen a ella en los comentarios. Si, son insultos muy machistas pero es lo que algunos dejan escrito, así que muy seguramente muchos que criticaron la forma en como se le trataba a la reina Lacrontte hoy, son los mismos que le decían esas cosas a ella en momentos anteriores.
A reflexionar.

Sin nada más que decir, los quiero y nos vemos pronto, pero si ven que añado nuevos capítulos en los demás libros no se desesperen que no voy a abandonar este libro.

Me pueden encontrar en Instagram, Twitter y Tiktok como @karinebernal

Capítulo 14. Presente

Emily.

La luna ya se corona en lo alto del cielo de Dinhestown y es la media noche la que se acerca en cada tic tac del reloj. Bajo las escaleras hasta el ala sur del palacio, en donde se encuentran el calabozo con todos los reos que aún no han sido enviados oficialmente a prisión o los que esperan su condena a muerte. Mis guardias me han avisado que el operativo que iniciamos contra Cedric ya dio sus frutos, así que camino a reunirme con él en esa especie de sótano subterráneo.

—¿Fue difícil traerlo? —le pregunto a Francis, quien camina a mi lado.

—Me informaron que no. Siguieron todas sus órdenes. Fueron a casa de la señorita Luena, la rodearon y aguardaron hasta que la cena acabase para capturarlo. La señorita Luena no sabe nada, el señor Cedric fue tomado como prisionero una calle después.

Es justo lo que quería. Ahora no tengo cabeza para explicarle a ella que es posible que su primer novio solo la esté utilizando. En este instante solo me concentro en esperar noticias de la tropa que envié tras las pistas que Stefan dejo en el camino.

—¿Ya pensó que hará cuando lo tenga en frente? —continúa.

—Interrogarlo.

—Lo más probable es que de saber la verdad, diga que desconoce completamente el tema. ¿Por dónde va a iniciar? No tenemos algo concreto que lo relacione con la desaparición de Magnus y Gregorie.

—Si lo tenemos. Quien está detrás de todo esto es el Mercader y ellos hacían negocios juntos en Lacrontte.

Recuerdo perfectamente cuanto nos hicieron sufrir a mi familia y a mí con aquel contrato para la perfumería.

—¿Entonces que hará? —insiste.

—No lo sé. No quiero torturar a nadie para sacarle información, pero si necesito que, de saber algo, ese hombre me lo diga.

—Pues piense en algo rápido, porque no creo que vaya a hablar con facilidad.

Atravesamos la puerta, adentrándonos en una habitación escasamente iluminada en la cual se vislumbran múltiples rejas de celdas y en cuyo centro se encuentra una persona atada sobre una silla y la cabeza cubierta por una funda.

—Aquí está lo que nos pidió, majestad. —Avisa uno de los tantos guardias que lo rodean.

Le quitan la tela de la cara, revelando así la mirada iracunda de aquel hombre que una vez me golpeo frente a todos, el mismo que humilló en su momento a Rose y engañó a su novia.

—Sargento Maloney —saludo con tranquilidad —. Aunque creo que ya perdió su rango en la guardia azul de Mishnock.

—Emily Malhore —me sonríe con sátira —. No, perdón, Emily Lacrontte. Me equivoqué.

—Continuas errado, Cedric. Soy la reina Emily Lacrontte para ti.

—¿Quién diría que acabarías reinando la nación enemiga? —comenta como si no lo creyera.

—¿Quién diría que terminarías acabado por tu ambición?

—¿Quién dice que lo estoy?

—Yo —respondo categóricamente —. Mire la posición en la que te encuentras.

—Soy un hombre inocente que ha sido raptado. No entiendo que hago aquí y me gustaría que me lo explicasen.

—¿Dónde está Phetia Tielsong? ¿No sería ella tu esposa? ¿Qué haces ahora jugando con una jovencita tan buena como Luena?

—¿Qué creías? ¿Qué Phetia se casaría conmigo luego del escándalo que armaron tú y esa meretriz en nuestra cena de compromiso? El jefe Tielsong ya no me tenía en su estima desde la ocasión en que fue a arrestarme en la casona de Shelly. Tuve que pasar días convenciéndolo de que yo si era el hombre indicado para su hija, que todo fue una trampa de Rose para separarnos, pero aprovechó esa noche para cortar cualquier lazo conmigo y no dejarme ver nunca más a Phetia.

—Me disculparía si en verdad lo merecieras, pero fuiste un hombre horrible, Cedric. Y aun con lo mucho que me desagradaba Phetia por todos los comentarios que hacía en mí contra, sé que ella merecía a alguien mejor y Luena también.

—No te atrevas a dañar mi relación con ella. Yo la amo.

—Dirígete a mí con respeto. Ya no soy la plebeya de Mishnock a la que humillaste una vez. Y respecto a lo que dices, dudo mucho que en verdad la ames. Te conozco, eres un mujeriego y un mentiroso que solo usa a las personas para su conveniencia.

—¿Y cuál cree usted, real majestad, que es el provecho que le saco a estar con Luena? —pregunta con sarcasmo.

—Vigilarme. —Lo miro directamente a la cara para que entienda que hablo en serio.

—No se crea el centro del mundo, majestad, porque no lo es.

—Si estuviésemos en otras circunstancias, no te revelaría lo que a continuación te diré, pero como no saldrás de aquí, voy a hablar con la verdad. Descubrimos un álbum con fotos y miles de notas, noticias e información en casa de Ansel Cournalles, de los cuales yo soy la protagonista. Tiene escrita toda mi rutina diaria y eso solo lo sabría alguien que habita en el interior del palacio y casualmente Luena me dijo que su novio Cedric entraba a escondidas ocasionalmente. ¿No le parece demasiada coincidencia?

—Eso no me hace responsable de nada. Pudo haber sido cualquier persona, un guardia, una doncella o incluso el hombre que tiene al lado. —Señala con la mirada a Francia.

―Ya te he dicho, Maloney. No soy la misma plebeya ingenua de Mishnock, así que no subestimes mi inteligencia. Te doy la razón en que no tengo pruebas que te acusen directamente, pero sé que detrás de esto hay algo grande que involucra al Mercader, ese que llevaste a casa una vez, cuyo nombre en realidad es Gerald Heinrich y quiero ahora que me digas que están planeando.

—No conozco a ningún Gerald Heinrich. Está interrogando al hombre equivocado.

—Mentir no te va a servir de nada.

—¿Dónde está el rey Magnus? —cuestiona en su lugar —. ¿Es cierto lo que dicen? ¿Qué está desaparecido?

—Parece que se le olvidaron los papales que ocupamos. Aquí el interrogado es usted, no yo.

—Entonces insisto. No tengo nada que ver con ese tal Gerald y al Mercader lo deje de ver hace mucho tiempo.

—Majestad —Francis se acerca y me susurra al oído —. Acompáñeme afuera un momento.

Asiento y caminamos lejos de la escena, de los oídos de los guardias y por supuesto de los de Cedric. Nos detenemos unos metros fuera del calabozo, los suficientes para conversar en privado.

—Él no va a decir nada. Usted, al igual que yo, sabe que él está implicado en esto, así que debemos obligarlo a hablar.

—¿De qué forma?

—Existen las torturas y mis años de experiencia me confirman su eficacia.

No me gustan este tipo de cosas, es decir, sé que estamos en un momento de desesperación y necesitamos actuar, pero no soy capaz de ver como desgarran a una persona.

—De hacerlo, no quiero torturas sangrientas, Francis.

—Las torturas por lo general son así, pero podemos implementar una menos salvaje.

—¿A qué te refieres?

—¿Ha escuchado hablar usted de la muerte blanca?

—¿La muerte blanca?

—Sí, es la única manera no sangrienta que se me ocurre. Por si no lo sabía, majestad, con dieciséis cucharadas de sal se puede matar a una persona, y mientras se llega hasta allí, se introduce al objetivo en un verdadero infierno comandado por el sodio. Estoy seguro de que él no querrá llegar a eso. Lo obligaremos a tragar la sal, déjelo en mis manos, pero debe usted estar presente como la reina, como una soberana que no le teme a nada.

—¿Y cómo se supone que funcionará esto? ¿Comerá sal y hablará?

—La sal es buena, pero muy peligrosa en exceso. A la tercera cucharada comenzará a sentirse terriblemente mal y si tiene algo que decir, estoy seguro de que lo soltará.

Sopeso la opción, indecisa. Debe ser horrible ser obligado a comer sal, pero esto es por Magnus, por Gregorie y por mi hijo de alguna forma.

—De acuerdo, hagámoslo.

Francis envía guardias por los implementos necesarios mientras yo regreso a la sala con Cedric, quien se mantiene imperturbable a pesar de la posición en la que se encuentra. Sus manos continúan atadas en la espalda de la silla y sus pies en las patas de esta.

—¿Ya me dejará salir, majestad?

Aún puedo escuchar la burla en su voz.

—Sigo sin entender que fue lo que Rose vio en ti.

—¿Por qué se preocupa tanto por ella? Quiso envenenarla y fue por eso que el rey Magnus la envió a la horca. La hubiese visto. Sus pies pataleando mientras la cuerda en su cuello la asfixiaba —se ríe, reviviendo en su memoria ese episodio —. Admito que lo disfrute, era lo que se merecía.

—Eres patético, siempre lo has sido, Maloney, pero quien ríe al final tiene más espacio para disfrutar el chiste.

—Pasaste de defender a Alford en cualquier lío en el que se metía, a estar casada con el hombre que la asesinó.

—Ella intentó hacerlo conmigo primero.

—Y tú reíste de última. Ganaste.

—Majestad, ya tengo todo —nos interrumpe Francis con un gesto pétreo y la mirada puesta en el capturado.

—Adelante entonces —Me hago a un lado para que se acerque.

—¿Qué se supone que harán?

—Reír —digo con confianza —. Ha llegado mi turno, Maloney.

—Señor Cedric, tenemos unas preguntas que hacerle y espero nos ayude a encontrarles una respuesta —inicia el consejero amigo —. El rey Magnus se encontraba en Cromanoff y según una información recibida, asistió a una reunión de rebeldes liderada por el Mercader, alguien a quien usted conoce. Después de ahí fueron llevados a otro lugar, el cual se desconoce, pero apostaría mi vida a que usted sabe dónde es y me gustaría que nos lo dijese.

—Ya les he dicho que tienen a la persona equivocada —Se mantiene firme, haciéndome dudar.

—¿Dónde está su hermana Amadea? Era una cena de compromiso y de su familia no asistió nadie, ¿Por qué? —pregunto, cambiando de estrategia.

—Ellas no se encuentran aquí.

—Si no, ¿en dónde?

—No tengo por qué hablar.

—No me dejas otra opción, Cedric. —Aviso al tiempo que le doy la señal a los guardias para que preparen la primera cucharada.

Uno toma su rostro, lleva su cabeza hacia atrás y lo mantiene estático mientras otro abre su boca. Él se agita, se tambalea en la silla e intenta hablar, pero dada la situación no es capaz de articular palabra alguna. Un tercer guardia llena de sal la cuchara y lo vierte al fondo de su boca. Cedric se mueve, inquieto, trata de toser o escupir, sin embargo, le es imposible y solo le resta tragar. No imagino lo que debe estar sintiendo en este momento.

Dudo en quitar la vista de la escena, no obstante, me mantengo firme.

—Un cuerpo fornido aguanta hasta dieciséis cucharadas, veremos cuantas soporta usted antes de fallecer, señor Maloney. Lo mejor será que hable y se ahorra la segunda. —Francis repite lo que me ha dicho cuando los guardias sueltan su cara tras la primera embestida.

Esta vez sí tose. Arruga el ceño mientras nos mira con ira. Hay restos del polvillo blanco alrededor de su boca, los cuales intenta limpiar infructuosamente.

—¡Están dementes! —Suelta en un hilo de voz apagada.

—¿Dónde está su familia, Cedric? —Vuelvo a preguntar.

No dice nada. Saliva y traga, esforzándose por calmar el sacudón que la sal ha causado en su cuerpo.

—Si no quiere otra cucharada es mejor que responda.

—En Cromanoff. No entiendo por qué tanto interés en ellas.

—¿Están ellas metidas en esto?

—¿En qué?

—En la rebelión, en la desaparición de Magnus.

Vuelve a quedarse callado.

—Lo tomaré como un sí.

—No sé en donde está el rey Magnus o el rey Gregorie.

—¿Por qué mencionas a Gregorie? En ningún momento lo he involucrado en esto, Maloney. Parece que te has delatado a ti mismo.

—No sé nada.

—De acuerdo. Entonces permíteme invitarme otra ronda.

La escena se repite y a la tercera su cara comienza a inflamarse y sus ojos muestran un color rojizo y sé que, de seguir así, pronto se producirán edemas en su piel.

—¿Esperarás el ataque epiléptico, Maloney? —le insta Francis —. Porque es lo que puede suceder. Imagina toda esa espuma blanca salir de tu boca mientras te retuerces en el piso a medida que tu vida se va sin poder hacer nada para evitarlo y todo por no querer colaborar.

—¿Qué beneficios me trae el hablar? —Su tono es seco, rasposo.

—Eso lo determina tu reina. —Me señala.

—No morir, creo que es suficiente premio para un hombre como tú.

Parece sopesarlo. Se toma su tiempo, a tal punto que comienzo a impacientarme.

—Preparen la cuarta cucharada. Creo que de esa forma se lo pensara mejor. —Amenazo y para mi suerte, surte efecto.

—En la antigua frontera norte de Cromanoff y Plate. En donde estaba situado anteriormente el campamento militar que custodiaba el área limítrofe —habla con dificultad —. Agua, por favor, se los suplico. Quiero vomitar.

—¿Qué hacían allá?

Vuelven a tomarlo de la cara para obligarlo a tragar más sal cuando no responde, pero antes de que puedan acercarse a su boca, él suelta todo.

—Todo fue una trampa. Gerald sabía que terminarían asistiendo, se encargó de ello. Ubico a los familiares del personal más cercano al rey Gregorie y envió gente al azar para que les comentaran sobre la reunión y así la información llegaría a sus oídos. Lo intentó en Lacrontte, pero nadie fue capaz de decirle al rey. Yo me hice pasar por Gerald en la reunión para que él se animara a seguirnos hasta la frontera, a la trampa y lo hizo.

—¿Están vivos? Simplemente dime eso.

—No lo sé. No fui con ellos, me quedé en la ciudad para asistir a la cena en casa de Luena.

—Denle agua y lo que necesite para recuperarse, porque no he acabado con él. —Le ordeno a los guardias mientras voy hacia Francis —Enviemos a una tropa a buscar allí.

—No hay necesidad. Ya hay una de camino. —Me responde en un susurro para que nadie nos escuche.

—Entonces enviemos a alguien que les avise que deben llegar hasta la antigua frontera norte de Cromanoff y Plate. No quiero que se devuelvan antes de haber llegado hasta allá.

—Como ordene, majestad. ¿Algo más?

Niego con la cabeza.

Los guardias ahora están dándole de beber a Cedric, sin embargo, él no tarda mucho en devolver el agua estrepitosamente, creando un charco repugnante delante de su silla, ensuciando sus pies y esparciendo por el aire un asqueroso olor. Regurgita una y otra vez, tomando bocanadas de aire como descanso antes de volver a soltar.

—¿Se encuentra mejor, señor Maloney? —Pregunto después de darle su tiempo.

Su boca está sucia de vómito, su cara y cuello están rojos y brillantes por el espeso sudor que ahora lo cubre. Respira agitadamente mientras me mira con los ojos casi fuera de sus órbitas.

—¿Qué más quiere de mí? Le he dicho todo lo que sé.

—¿Está su hermana en esto?

—¿Sirve de algo el que esté en esto?

—Me sirve para conocer la verdad.

—Lo está y si no regreso mañana comenzará a sospechar. Sabrá que algo me pasó, que me descubrieron y me tienen aquí.

—Ya se me ocurrirá una solución. Ahora, dígame, ¿conoce a Adrinne Faure?

—Si ya sabe que se trata de Vanir, entones ¿para qué me lo pregunta? De ella es el álbum y yo le he dado una que otra información, claro está que no toda. Eso es todo cuanto sé, así que ahora déjenme paz usted y sus malditos secuaces locos.

—El interrogatorio se acaba cuando yo lo decida. —afirmo con fingida tranquilidad —. ¿Para qué quiere ella toda esa información?

—La detesta. Puedo asegurar que no hay nadie en el mundo que la odie más que ella.

—¿Es legal el cambio de nombre?

—¿A qué se refiere?

—El cambio de nombre de Vanir Etheldret a Adrinne Faure ¿lo hizo legalmente?

—No lo sé. Ella no me da ese tipo de información. La mayoría de las reuniones solo incluyen Cournalles.

Aquí surge otra duda. ¿Sabrá él lo de la condición que dejó Magnus V?

—¿Y qué hablan ahí?

—Le llevo información. Ya sea del Mercader o de lo que sea que escucho en el palacio. Luena suele ser muy comunicativa si se le sueltan un par de halagos y caricias.

—Eres un idiota. —Mi mano se estrella contra su mejilla en un golpe sonoro. Me lo debía, me lo debía por la ocasión en la que me abofeteo.

—Majestad. —Francis me toma de los brazos y me aleja de él —. Recuerde que jamás debe perder la cabeza. La mente de una reina es siempre indescifrable, no se deje llevar por las emociones. Permítame hablar un minuto con usted.

Le hago un gesto con la mirada para que me dé un momento con Cedric, pero en su rostro hay una mirada apremiante que me inquieta y más aún por el guardia que está a su lado.

—Por supuesto.

—Ha llegado una carta y es para usted.

—¿Es urgente que la lea? ¿Se trata de Magnus?

Asiente y solo esa acción hace que el corazón se me vuelque. Empuño las manos en mi vestido con ansiedad mientras la esperanza se aviva en mi interior.

—¿Cuándo pensabas decírmelo?

—No debo interrumpir a la reina y menos en casos como esto. Sería faltarle el respeto, restarle autoridad.

—¿Quién la trajo?

—No lo sabemos. Los guardias encargados dicen que llegó hace unas horas y solo se dieron cuenta de que el sobre estaba firmado por el rey Magnus cuando clasificaban el correo. La han dejado en su habitación a esperas de que la vea antes de dormir. Usted entiende, muchos de ellos no conocen la gravedad de la verdadera situación, así que no les resultó apremiante avisarle.

¿Qué no lo saben? Claro que lo hacen. Estuve en este palacio como invitada y sé que los chismes corren como polvorín tras el galope de un caballo.

Salgo a paso apresurado hacia el lugar, levantando el final de mi falda para no tropezar y caer. Siento los pasos de Francis, siguiéndome a mi espalda, pero no me molesto en volverme para comprobar que se trata de él. Solo quiero llegar a mi alcoba y leer esa misiva.

Ruego en silencio que traiga una noticia positiva, que en el papel me diga que está bien y me dé una dirección para ir por él a donde sea que se encuentre, porque sabe que lo haría a pesar de cualquier dificultad. Iría por Magnus hasta el lugar más lejano del mapa.

—¿En dónde están Gretta y el rey Conrad? —pregunto a Francis sin detenerme —. No quiero que se inmiscuyan en estos asuntos.

—Están en sus respectivas habitaciones. Me encargué de que cada uno cenara a solas en su cuarto, no me pareció prudente que tuviesen oportunidad de cruzar entre ellos y la excuse con ambos, alegando que estaba ocupada en asuntos familiares.

—No sé qué haría si no te tuviese.

Los guardias que custodian mi puerta la abren cuando me ven llegar y con gran agilidad me escabullo en su interior. Casi salto a la mesa de noche, al ver encima de la tabla aquel sobre maltrecho debido al vaivén al que seguramente fue sometido.

Francis se queda a una esquina de la habitación con las manos cruzadas delante de su estómago, mientras yo con afán rompo el sello, revelando una carta sucia, de papel amarillento y con lo que parecen ser rastros de sangre seca.

Los latidos de mi corazón van a trote en el preciso instante en que reconozco la letra de Magnus garabateada con firmeza.

Viene de él, está bien, debe estarlo.

Emilia,

Ni siquiera sé cómo empezar a escribirte esta carta sin que me veas como un cobarde, uno que no quiero ser, uno que no soy, sin embargo, estoy al tanto de que ese será el título con el que me condenarás.

Cuando me despedí esta tarde lo hice en serio. En estos días a tu lado me di cuenta de que no podía permanecer contigo. La manera en como me miraste en la bóveda cuando te enseñé mis faltas, la forma en la que huías de mí y el miedo con el que preguntaste si alguna vez te haría daño me hizo entender que no podía quedarme.

Te di todo en cuanto pude en mi presencia, no obstante, ha llegado el momento de marcharme y hacer lo que debo hacer. No te devanes la cabeza culpándote, porque quien se equivocó al escogerte como esposa fui yo y ahora debo intentar recuperar el tiempo que perdí a tu lado, momentos que pude aprovechar rastreando a Silas Denavritz o armando un plan en su contra.

Tú me frenas, me limitas y vengar a mis padres siempre ha sido el mayor objetivo en mi vida y a tu lado no puedo conseguirlo. Haré arder el mundo, Emily, y no necesito que estés detrás de mí extinguiendo el fuego que crepitará a raíz de mis pasos.

No soy consciente del surgir de mis lágrimas hasta que caen en la hoja y empañan mi vista, cegándome momentáneamente.

—Él no pudo haber escrito esto, Francis. Él me ama, jamás me abandonaría.

Me limpio el llanto con el dorso de mi mano, volviendo a la luz.

—Cuénteme que dice. No pierda la cabeza. —Escucho la calma en su voz, pero sé que también está ansioso por saber que hay escrito aquí.

—Que se va, que necesita vengar a sus padres y yo soy el obstáculo que no le ha permitido avanzar.

—Imposible. No huiría, es decir, ¿cómo vengará a sus padres si usar el poder que ser rey le concierne? Es ridículo.

—Pero es lo que dice. Es su letra, Francis. La reconozco.

—Permítame ver eso.

Le extiendo la hoja y luego voy a la cama, deshecha. No sé qué pensar, que decir. Si hay algo de lo que jamás podría dudar es del amor que Magnus me profesa, sin embargo, en la carta en ningún momento alega que haya dejado de amarme, solo que ya no puede permanecer conmigo porque su venganza es más importante y puede que eso si sea algo que él diría.

—Espero perdones el no haberte podido amar como prometí, pero en mi vida siempre ha habido reinos, no amor, ha habido Magnus, pero nunca Emily y necesito que siga siendo de ese modo. Mis padres así lo requieren. Está escrito en mi destino, no puedo solo tomar el libro de mi vida, borrar el final y escribir uno distinto. Es imposible. —Oigo recitar a Francis.

—¿Qué? —Siseo confundida.

—¿Leyó toda la carta?

—No lo sé, con los primeros párrafos me fue suficiente.

—Es su letra, sin duda, pero no me convence. Lo conozco. Su majestad jamás le diría algo así a usted. Hay algo que no encaja. Si hubiese decidido marcharse me lo habría dicho. Además, ¿en dónde está el rey Gregorie? ¿No tendría que haber regresado ya a Cromanoff? Nunca menciona que se va con él.

Le pido el papel y viajo rápidamente hasta el último párrafo, el mismo que ha leído. Lo reviso una y otra vez porque algo me resulta familiar, pero no sé qué.

—Nada es imposible para un Lacrontte. —Murmuro, arrugando la esquina de la hoja.

—¿Dice algo usted, majestad?

Mis pensamientos vuelan en diferentes direcciones, rebusco entre mis recuerdos, mis vivencias hasta dar con algo que pueda darle sentido a lo que leo.

—Está escrito en mi destino, no puedo solo tomar el libro de mi vida, borrar el final y escribir uno distinto. Es imposible. —repito la frase en voz alta como si se tratase de un credo —. Nada es imposible para un Lacrontte, Francis.

La sonrisa aparece en mi rostro tan radiante como el primer rayo de sol después de una noche de impetuosa tormenta.

—¡La historia del soberano! Ese es el cuento que el pueblo juraba parecía la vida de Magnus luego de conocer a Vanir. Él borró el final y escribió uno distinto, porque para un Lacrontte nada es imposible. ¿Entiendes? —cuestiono, dejándolo confundido — ¡Guardias! —Vocifero frenética.

Envío en busca del libro mientras revoloteo nerviosa por la habitación y cuando tengo el ejemplar en mis manos voy hasta la última página para reunirme con aquella marca que tacha el final del cuento y palpar la misma letra que ha escrito esta simulada despedida.

Ramé = R de reinos, A de amor, M de Magnus y E de Emily.

Para mi Emilia, la historia en la que el caos se enamoró de la divinidad y la luz se apoderó del oscuro corazón del soberano.

—Lo obligaron a escribir esta carta, Francis. Él no hizo esto a voluntad. Mira —le señalo una línea en concreto de la carta —. En mi vida siempre ha habido reinos, no amor, ha habido Magnus, pero nunca Emily. Luego menciona el libro y aquí colocó todo lo contrario. Sé que quería que, a pesar de lo que escribió, entendiese que no era cierto.

—Lo veo, lo veo —asiente cuando entiende a que me refiero —. Eso tiene más sentido para mí. Entonces, si lo obligaron a hacer esto es porque está secuestrado, impedido, de ningún otro modo habría hecho cosa semejante.

—Gerald o el Mercader, como sea. Su hermano lo tiene. Es probable que sepa lo de la condición que dejó Magnus V y quiera deshacerse de Magnus para reclamar su derecho —el pánico vuelve a invadirme —. ¿Y si le hicieron algo? ¿Si ya está muerto? Es decir, esta carta es la fachada, el anzuelo para que caiga y no reúna esfuerzos en buscarlo, para que me resigne y crea que se fue. ¿Acaso ya está muerto?

Empiezo a hiperventilar, angustiada, dolida y mareada.

Mi Magnus. Él no puede estar muerto, tenemos muchas cosas que vivir, tenemos miles de temas por los que discutir y reconciliarnos. ¿Qué le diré a nuestro hijo? ¿No conocerá a su padre? Necesita regresar, regresar vivo. Tenemos una familia en camino, tenemos una vida juntos que cumplir. No puede simplemente irse y dejarme sola con todo. Se lo prohíbo.

—No olvide lo que le he dicho. Mantenga la calma como la reina que es.

—Es que pudieron haberlo asesinado justo después de escribir eso, Francis. ¿No lo entiendes?

El terror habla por mí. Pienso en todo lo que tengo delante. A Ansel amenazándome, a mi hijo oculto como el peor de los secretos, a mi esposo y cuñado desaparecido, a mi familia secuestrada, a un rey invitado que no debe descubrir lo que está pasando, dos reinos que por el momento solo dependen de mi gestión y a un inmenso gabinete machista que va a destriparme en la primera oportunidad que se les presente.

—Esperemos el informe de los soldados que enviamos tras la pista que dejó el rey Stefan y con el nuevo emisario que partió a llevar la nueva información. Hasta que no descubramos que fue lo que sucedió en ese lugar, no podemos perder la esperanza. No haga conjeturas que lo único que hará es hacerle mal a su estado. ¿Entiende, majestad?

—No puedo. Magnus quizás está allí, herido o muerto. Sin mí, sin nosotros. Necesita nuestra ayuda, Francis.

—Y colocándose así no logrará nada. Debe pensar con cabeza fría, no angustiada.

Respiro profundo una, dos y tres veces. En su ciclo que acaba en la quinta exhalación y empieza nuevamente.

Mi hijo siente lo que yo sienta Me repito en silencio para calmarme.

—Sí, sí. Tienes razón. —respondo cuando mi tensión merma —. Necesito que hagas algo por mí —me yergo, adoptando la postura que siempre le veo a Magnus, aquella postura de soberano —. Envía una carta a Stefan y solicítale que por favor busque registros de las salidas de Mishnock y nos las envié lo más pronto posible.

—¿Le preocupa algo en particular, majestad?

—Que Vanir esté aquí. Así su nueva identidad sea falsa o legal, lo importante es que con ella puede pasar la frontera. Vanir es una no grata, lo recuerdo, pero Adrinne Faure no.

—No podría pasar la frontera, así tuviese una nueva identidad. La reconocerían.

—Pudo cambiar de algún modo su apariencia. En este punto no hay que confiarnos. Creo que nosotros también debemos empezar a revisar nuestros registros y ver si alguien con ese nombre entró al reino.

—¿Lacrontte o Dinhestown?

—Ambos. Si ella está aquí necesito saberlo. Debo estar siempre un paso adelante. Soy la reina, Francis.

Nota de autor:

¡Hola! Hello! Hei!

Ha pasado un tiempo, ¿no?

En verdad lo siento y gracias por haber esperado y seguir aquí. No tengo como agradecerles su apoyo. Sin embargo, no me arrepiento de haber pausado la historia, porque ahora tengo una visión mucho mas madura de lo que quiero hacer con ella. Antes estaba perdida y me extendía con cosas incensarías, así que este tiempo me sirvió para bien.

Seguro se estarán preguntando sobre algunas cosas y bueno, algunos detalles tienen relación con la nueva versión de la El perfume del rey. Igualmente, no son cosas muy difíciles. Por favor no se desesperen que la historia lleva su cause y cada palabra escrita dará pie a algo.

Ahora, unas preguntas. ¿Creen que Vanir este en Lacrontte nuevamente? ¿Creen que Magnus y Gregorie estén bien? ¿Creen que Emily podrá hacerle frente a todo esto ella sola?

Espero les haya gustado el capítulo. Lo hice con mucho amor para ustedes y para mí. Nos lo merecíamos.

Los quiero, nos vemos después y gracias nuevamente por su paciencia.

Me pueden encontrar en Instagram, Twitter y Tiktok como @karinebernal

Capítulo 16. Presente.

Espero ya estén grabando su reacción y si no, ¿Qué esperas?

Antes de que inicie el capítulo quiero contarles que viene uno antes de este, el cual, no será actualizado ahora, pero cuando lo haga, necesito que no dejen spoiler, pues dañaría por completo lo que se narra allá y lo que se cuenta aquí. Respeten eso, por favor. Y sin más, disfruten.

Magnus.

Abro los ojos.
Todo es oscuridad.
¿En dónde estoy?

Trato de levantarme, sin embargo, la punzada que aparece en mi cabeza no me lo permite. Giro hacia los lados y encuentro una mínima fuente de luz que no alcanza a alumbrar la habitación entera. Proviene de una chimenea en la que crepita vagamente el fuego de unos restos de leña, pero el resto sigue viéndose igual. Penumbra tras penumbra.

Estoy secuestrado. No hay otra explicación. Intento halar los grilletes en mis muñecas, pero estas ceden y mis brazos me caen en el pecho. No hay grilletes. ¿Por qué? Muevo mis pies para verificar que no tenga cadenas y estos se mueven libres. No estoy atado de ninguna parte de mi cuerpo.

Palpo a mi alrededor y siento un grueso cobertor. No estoy en el suelo, estoy acostado sobre una cama. Llevo la mano a mi izquierda y encuentro una mesa pequeña. Hay algunos objetos en ella: lo que parece ser una jarra de metal con agua y algo con la figura de una lámpara a gas apagada. No entiendo lo que está pasando.

—¿Gregorie? —Pregunto a la nada no demasiado alto. No quiero que quien este afuera, si es que hay alguno, me escuche.

Nadie responde.

Tomo la lámpara y la estrello contra la mesa. Mi corazón late frenético. Necesito escapar de aquí. La base de cristal queda en mi mano y toco para comprobar que sirva como arma. Lo hace. Está filosa y puntiaguda. Siento el olor invasivo del propano llenar la habitación, por lo que debo cubrir mi nariz con mi brazo libre. Mi cuerpo duele, pesa. Me levanto de la cama y un mareo me ataca de inmediato. Mi cabeza da vueltas, me hace tambalear y cerrar los ojos. Parece que he estado acostado por un largo tiempo.

Coloco la mano en la pared más cercana y comienzo a caminar, palpando la madera de los muros y la suavidad de la alfombra en mis pies. Es ahí donde me doy cuenta de que no tengo zapatos. Avanzo hasta encontrar una puerta y me sorprende notar que abre fácilmente. Si no fui secuestrado, entonces donde estoy.

Afuera la luna se alza y aparece frente a mí un paisaje lleno de nieve. Cientos de cabañas de madera conforman una aldea con caminos espalados que van más allá de mi campo de visión e iluminados por faroles en postes de madera. El hielo quema mis pies, pero aun así decido caminar.

Bajo la mirada hacia mi cuerpo y palpo algunas zonas para encontrar heridas. No hay ninguna, excepto el dolor en la espalda por yacer demasiado tiempo en el catre. Estoy vestido con una camisa beis con cordones en el pecho y pantalones cafés que me quedan cortos. Mi estómago ruge famélico. Me pregunto cuando fue la última vez que comí. Mi boca está seca y mis labios resquebrajados, agrietados por el frío.

—Majestad. —Un sujeto aparece de la nada. No lo reconozco, no tiene un uniforme que me resulte familiar, solo un largo abrigo gris.

—¡No te acerques! —ordeno en un grito, agarrando fuerte el vidrio en mi mano—. Dime en donde estamos. ¿Qué hicieron con Gregorie? ¿Quién es el artífice de esto?

—¡Su majestad ha despertado! —Vocifera sin responderme.

Corre hasta una de las cabañas, una de las más grandes. Tiene forma circular y techo triangular cubierto de nieve. Intento correr en otra dirección cuando escucho el sonar de una campana. Rápidamente, muchos hombres de abrigo gris empiezan a aparecer. Todos me observan en silencio mientras yo trato de pensar en la mejor estrategia para enfrentarme a ellos.

—No le haremos daño, majestad. —Me hablan con calma, pero no hay manera de que yo comparta esa emoción.

—¿Quiénes son ustedes? ¿Qué le hicieron a Gregorie? ¿Murió? ¿Díganme en donde está?

—El rey se lo dirá todo.

—¿Qué rey? ¿Qué reino es este?

—Permítanos llevarlo ante su majestad.

—¿Quién? —grito exasperado— ¿Silas o el maldito Gerald? Díganmelo de una vez. Se los exijo.

No vuelven a pronunciar palabra.

De las distintas casas van saliendo personas poco a poco, las cuales se quedan cerca a sus puertas, observándome como si fuese una atracción de un espectáculo de bufones, como si se tratará de una bestia salvaje que fue capturada para el disfrute de su curiosidad. No reconozco a ninguno, a pesar de ello, noto que se tratan de familias desde ancianos hasta bebés en brazos.

—¿Qué hora es? —sondeo al ver la ropa de dormir de todos.

—Tres de la madrugada, majestad. Permítanos guiarle, ya nos avisaron que nuestro monarca lo espera.

Los sujetos de abrigo gris se dispersan para mostrarme el camino a seguir. Dudo en caminar, pues lo único que quiero es buscar a Gregorie y marcharnos de aquí. Al final, los sigo porque no pienso permitir que esta gente continúe mirándome como a león enjaulado.

Nos encaminamos hasta una construcción de madera en lo alto de una colina, en donde hay otros individuos con el mismo abrigo. La casa es mucho más grande que las demás, cuadrada y con ventanales grandes en la fachada. El interior se encuentra lleno de alfombras, techos altos y paredes de piedra. Me indican que me siente en uno de los sillones largos que hay en la estancia, pero prefiero mantenerme en pie y alerta.

Veo una figura masculina acercarse por un pasillo. Es flacucho y de caminar lento. La oscuridad le tiñe el rostro mientras yo intento adivinar de quien se trata. No es Silas, él es mucho más corpulento y Gerald mucho más alto.

—Rey Magnus. —Habla antes de revelarse.

Sale de la penumbra y su piel oscura es iluminada por la amarillenta luz de la sala. Sus ojos negros me miran casi con diversión mientras se pone en la cabeza una corona hecha de lo que parece ser cobre.

—¿Joacatz Hazerot? —Suelto sin poder creer lo que tengo en frente.

Esto tiene que ser una pesadilla, una maldita broma.

—Nos volvemos a ver.

—¿Fuiste tú quien organizó todo esto? Eres quien financia la rebelión de Gerald. ¿Todo porque te quité Dinhestown?

—Me gusta que recuerdes lo que me hiciste. Me despojaste de mi reino y me sacaste de él como una bestia a la que hay que ahuyentar. Me robaste todo, Magnus Lacrontte, y solo por un capricho tuyo, por tu avaricia, tu egoísmo.

—¿Qué hiciste con mi primo? No tenías que meterlo en esto. Fui yo quien había que castigar.

—Bueno, él te ayudo, pero te equivocas. Es evidente que no me conoces, rey Lacrontte. Yo soy un hombre pacífico. Jamás haría nada en contra del monarca Fulhenor.

—¿Entonces en dónde está? ¿Por qué te aliaste con Gerald Heinrich?

—No conozco a ningún señor Heinrich. ¿Cómo se supone que financie una rebelión cuando me dejaste en quiebra? ¿Olvidas que tuve que salir corriendo de mi palacio únicamente con lo que llevaba puesto esa noche? No tenía ni una sola moneda para orquestar algo en tu contra.

—¿Entonces que hago aquí?

—Te encontramos. Es decir, uno de los míos te encontró desmayado junto a tu primo y los trajo ante mí. ¿No lo recuerdas?

Trato de hacer memoria. Esa noche, bajo la lluvia, recuerdo ver al soldado apuntándome a la cabeza. Sentí como la vida se me escapaba de las manos hasta que aquel sujeto retiró su arma y se alejó, no sin antes golpearme con la parte de atrás. Luche por mantenerme despierto a pesar de las manchas negras que empezaron a aparecer en mi vista. Estaba mareado y sangrante.

Pensaba en Gregorie, en que no muriera a mi lado. Respiraba con dificultad, pero respiraba y no iba a dejarlo ahí. Me levanté luego y lo cargue en mis brazos. No veía bien, el golpe parecía haber afectado mi visión, mi orientación. Camine unos metros bajo la lluvia sin dirección clara con la sangre saliendo de mi cuerpo y los jadeos agonizantes de mi primo. No pienso negarlo, tenía miedo de perderlo, de no poder encontrar a alguien antes de desfallecer.

El lodo se pegaba a mis pies como gruesas cadenas que me dificultaban la marcha, aun así, seguí luchando por él, por mí, por Emily. Mi Emilia, mi reina. Hasta que caí de rodillas, me quebré como una astilla de madera. El aliento me faltaba y mi cuerpo no respondía a mis

deseos de pelea, mis ojos se cerraban y poco a poco caí. No recuerdo nada después de eso.

—¿Gregorie murió? —Cuestiono con vivo temor.

—Todavía no, pero no reacciona y de seguir así es probable que lo haga.

—¿En dónde lo tienen? Quiero verlo.

—Todo a su debido tiempo. ¿Alguna otra cosa que quiera saber?

—¿Qué es este lugar?

—Es mi reino. El que me obligaste a crear. Todavía no tiene nombre, aunque pensé en algo como Reino independiente en las montañas. ¿Qué opinas? ¿Muy largo?

—No estoy aquí para ayudarte a escoger el nombre de tu nación. Explica todo de una vez, Hazerot, porque estoy perdiendo la paciencia.

—Ni siquiera el estar frente a la muerte te hace ser menos antipático. —Se ríe con sátira—. Después de que salí huyendo por tu causa, muchos de mis súbditos me siguieron. Era un buen rey, Magnus, el pueblo me amaba y algunos decidieron que, si yo me iba, ellos se irían conmigo y lo hicieron. Son todos aquellos que ves allí afuera y los cientos que aún no has visto. Dejaron todo por venir tras de mí, porque me aprecian, me quieren. ¿Tus lacrontters haría eso por ti? Es sabido que te respetan, pero considero que es porque te temen. Dime, si hoy perdieras todo, tu dinero, el poder, la corona ¿Ellos irían contigo a un lugar remoto para probar suerte y empezar desde cero? ¿Creen tanto en ti? ¿Te quieren lo suficiente como para abandonar sus casas y seguirte a lo incierto?

—No te interesa. —Respondo con amargura.

—Debes cambiar tu manera de gobernar, Magnus. Escucha a tu pueblo, hónralos y estarán contigo en las buenas y malas.

—Ese consejo de nada me sirve ahora.

—Volverás y continuarás siendo rey. Claro que servirá.

—Por supuesto que voy a volver y tú vas a ayudarme con eso.

—Ni siquiera me lo has pedido como favor. No puedes ordenarme o exigirme nada aquí. Por si se te olvidó estas en mi reino.

—¿Dónde nos encontramos? —cuestiono en su lugar.

—A miles de kilómetros de la antigua frontera entre Cromanoff y Plate. Estamos en la punta del mapa. El lugar que nadie visitaría, por eso lo escogí. Si iba a invadir terreno para fundar mi nuevo reino, tenía que ser uno que nadie notara.

—Eso explica la nieve en septiembre —digo más para mí que para él —¿Desde cuándo estamos aquí?

—Van a cumplirse dos semanas. La verdad siempre supe que ibas a despertar.

¿He perdido tanto tiempo? Emily debe estar al borde del colapso, todos deben estarlo. ¿Qué estará ocurriendo ahora en Lacrontte?

—Escuché que le diste Dinhestown a tu esposa. ¿Para eso me lo quitaste? ¿Para regalarlo?

—No es de tu incumbencia, Hazerot —replico molesto por sus recriminaciones— ¿Tienes alguna noticia de mi reino o de Cromanoff?

—No, aquí no llega el periódico como debes de suponer. Nos mantenemos aislados de todo.

—¿Y como sobreviven en medio de la nada?

—Bajamos. Tenemos cultivos al sur, donde el hielo desaparece. Nos toma un mes llegar hasta allá.

—Pues quiero ir ahí. Necesito regresar pronto, así tenga que hacer la travesía solo.

—Adelante. Inténtalo. Morirás a la semana si tienes suerte.

—No hay al menos una forma de enviar alguna carta.

—La hay, pero tardará más de un mes en llegar.

—Por todos mis muertos, Joacatz. ¿No pudiste escoger un lugar peor para vivir? Necesito que sepan que estoy aquí y que vengan a buscarme.

—Me quitarán el reino si doy mi ubicación.

—Yo me encargaré de que no pase.

—¿Cómo podría confiar en ti, Magnus?

—No voy a olvidar esto. Lo juro. Así que ayúdame y serás testigo de mi misericordia.

—Deja la soberbia a un lado —contesta enojado—. Misericordia es lo que yo te he mostrado. Mi esposa te odia y mi hija te teme. Todos votaron para que los asesinara cuando mis guardias los trajeron y yo me negué. Te di la mano a pesar de lo que me hiciste, así que no vengas a decirme que serás misericordioso conmigo, Magnus Lacrontte.

—Entonces esa es la razón por la que todos me miran. Yo pensé que era porque les resultaba hermoso —digo con ligera sátira, dispuesto a no perder del todo la dignidad—. Tranquilo. Supongo que necesitabas soltar tu resentimiento.

—Solo escribe la carta, veré que puedo hacer. ¿Algo más, su majestad? —Objeta irónico.

—Llévame con Gregorie. Quiero verlo —me mira sin moverse. Sé que es lo que quiere que le diga y vaya que me cuesta, porque la única persona que me saca esas palabras es mi Emilia y ella no está aquí—, por favor.

Sonríe satisfecho. Detesto que lo haga.

—De acuerdo. Ponte abrigo y zapatos. —Señala el perchero al lado de la puerta.

Me levanto y agarro las cosas de mala gana. Me irrita estar aquí, no tener el control y depender de la ayuda de otros.

Caminamos fuera. Bajamos la colina con el pueblo viéndonos pasar a través de las ventanas de sus casas. Odio la sensación de ser observando y no poder hacer nada para cambiarlo. Arribamos hasta la cabaña que colinda con aquella en la que desperté. Tuve a Gregorie cerca y no lo sabía.

Adentro es cálido y mi cuerpo lo agradece. Corro hasta la habitación y abro la puerta de un tirón para hallar a primo acostado en una cama de madera simple. La luz anaranjada de la chimenea lo alumbra con fuerza en medio de una alcoba lúgubre y vacía. Su cuerpo fue cubierto con sabanas azules y su cabeza apoyada en una almohada blanca. Luce indefenso e inerte, postrado allí como si no tuviese alma.

Me acerco despacio, como si durmiese y yo temiera despertarlo. Joacatz me pasa un banco y me siento al lado del lecho. Tomo la mano de Fulhenor con fuerza y lo examino. Está caliente, su pulso se siente débil y tiene una incipiente barba que ha empezado a brotarle en el rostro.

—El médico viene dos veces al día a verlo. —informa—. Estaba muy grave cuando llegó, creímos que no pasaría la noche, pero lograron estabilizarlo. Respira por sí mismo, aunque no responde a ningún estímulo externo.

—¿Puedes dejarme solo con él un momento?

—Estaré fuera.

Lo escucho alejarse y cuando cierra la puerta a mi espalda, la vida se cae a pedazos en mi interior. Me hierve la sangre verlo así y que sea por mi culpa. Si no me hubiese ayudado, si no hubiese venido a rescatarme esa noche bajo la lluvia yo estaría muerto, sin embargo, él no estaría al borde de la suya.

—Eres un maldito idiota, Gregorie —susurro, apretando sus dedos —. ¿Por qué regresaste? Tenías que dejarme allí. Te lo ordené. Debiste hacerme caso, imbécil.

Mi pecho parece estar siendo aplastado por kilos de hierro. Paso la mano por mi cabello con desesperación y cierro los ojos para no verlo en ese estado.

—Gregorie, tienes cinco segundos para despertarte o si no voy a dispararte yo mismo, y voy en tres.

Me levanto iracundo y pateo el banco contra una pared. La rabia me consume e intento deshacerla con un grito que desgarra mi garganta, no obstante, sigue ahí.

—¡Te odio, Gregorie Allan Fulhenor Lacrontte! —A punto desesperado—. Desearía dejarte aquí a tu suerte y regresar al reino con Emily, pero no puedo porque me importas y te voy a aborrecer toda la vida por ello.

Juro, juro que quisiera salir corriendo de aquí y enfrentarme a la ventisca, a nevadas y kilómetros de hielo para regresar a Lacrontte, para ver a Emily y tomar el control del reino. Y aunque quiera partir, mis piernas no se mueven debido a un estúpido al que no puedo abandonar, porque le quiero. Maldito Gregorie como te quiero, pedazo de basura humana.

—No podría irme sin ti. Jamás daría un paso que signifique dejarte atrás, así que despierta. Tengo una esposa que me espera y tú también. Sé un Lacrontte, Fulhenor, y levántate de ahí. No voy a regresar sin ti y me niego a hacerlo con tu cadáver al hombro.

La ira me consume mientras me arrodillo y vuelvo a tomar su mano, rogando en silencio para que abra los ojos y podamos huir como lo hemos hecho en trincheras, en las más crueles guerras y en la vida misma.

Nunca he llorado por alguien que no sea mis padres o aquella Mishniana de ojos cafés que me revuelve la cabeza y me niego a hacerlo por Gregorie pese a que ya mis ojos arden de dolor. No puedo alejarme de su lado. Debo estar aquí, para cuando despierte sea yo lo primero que vea, que se dé cuenta de que nunca lo abandonaría. Él volvió por mí y yo me quedaré por él.

—Joacatz —le llamo en un grito—. Pásame papel y lápiz que tengo una carta que escribir. La más importante de mi vida.

No hay kilómetros suficientes que me alejen de Emily, pero sé que ella podrá entender el motivo de mi demora. Me pregunto como está en su soledad. Imagino cuanto debe extrañarme, si soy yo, quien acaba de despertarse y ya la extraño como a nada en este mundo. Definitivamente, el amor es la más grande debilidad.

Tengo que regresar a como dé lugar o dejaré de llamarme Magnus VI Lacrontte Hefferline.

Nota de autor:

¡Hola! Hello! Hei!

¿Por fin pudieron respirar? Por eso les decía que grabaran su reacción antes de leer. Espero no me odien.

Quiero preguntarles: ¿Esperaban que fuera Joacatz quien ayudará a Magnus o esperaban que él se encontrará en otro lugar con otras personas? Los leo.

Les dejó esta canción, porque siento que parte de la letra representa al máximo lo que pasa entre los primos Lacrontte en este momento.

https://www.youtube.com/watch?v=Bh_1B8Byk_E

Gracias por la paciencia y la espera. Los quiero y nos leemos pronto.

Me pueden encontrar en Instagram, Twitter y Tiktok como @karinebernal